前列腺癌四期，已擴散

爸爸一直身體好健康
就因為這個原因
所以忽略Body Check重要性
結果攪出個不治之症

依家準備喺私家醫務所接受荷爾蒙療法
想問下有無師兄有聽過類似情況 可以分享下

個人覺得作用唔大，反而可能會拖長佢辛苦既時間，因為始終已經4期＋擴散

應問下佢本身意願，抽多D時間陪佢多D，做多D佢想做既事情，可以既一齊做運動，最緊要保持心情，同時親人應提早做心理準備，面對現實

雖然好悲觀，但我都係過來人，明白親人有末期癌，對病人自己同親屬都係好大打擊

樓主珍惜現在呀，加油

爸爸上星期已開始同我交低定的身後事
依家我腦入面 經常一片空白
番工都無咩心情
只係想快的收工去陪多的佢
我會多珍惜現在同佢一齊嘅時光
多謝你先巴打

年紀大唔大? 多啲陪佢, 重行得走得就去吓旅行, 影吓相拍吓片留底回憶, 癌症變化好大可以突然之間身體差得好快

六十一歲
其實都幾後生
重返緊工
所以我先接受唔倒個事實

多啲陪佢, 傾計...同佢講你多謝 / 愛佢... 珍惜相處時間

知道感謝你

有冇話個病點引起
btw 抽多啲時間陪佢

遺傳 生活習慣 少運動 肥胖 等等

多謝你 巴打

做定心理準備 而且令尊大病 所有屋企人心入面都肯定唔好受
你daddy唔多唔少會覺得自己突然變左個廢人咁 乜都要人照顧 佢自己都唔想咁諗架 同佢傾多d計 照顧一下大家嘅情緒
加油

利申 屋企兩老都cancer死 I know that feel bro

要珍惜日子
唔開心上嚟講吓

事發到依家剛好第五日
全家族上上下下都好唔開心
我算係最唔開心果個
但係喺佢臉前又要扮到無乜野 大大力鼓勵佢
晚晚返上張床先至放聲喊出嚟

巴打 多謝你
你都唔好唔開心 佢地會喺天上面守護住你

多謝你地陪我

Jm9

如果可以，同佢去個旅行
好好珍惜同佢最後既時光啦
好老實講，末期擴散真係冇得醫嫁嘛

仲有要留意自己同屋企人既情緒
身邊有朋友都係屋企人有病，搞到自己都有埋抑鬱症
唔開心要同身邊人或者上黎傾下
加油

唔開心真係要拎出嚟講 屈埋屈埋一係你都病埋 一係就遲早一日大爆炸 邊個都唔係好結果

會啊 你地都講得好啱
係應該要去下旅行 製造多的回憶比對方
多謝你

有咩病症？

有時真係情願受苦 有病 會死果個係自己
望住至親要準備離去 真係好難受

出現血尿 所以求醫

除咗血尿之外乜嘢徵兆都冇？

擴散幾乎無得救
我老豆3個月左右就死左
去得太快搞到好多事都交帶唔好

我老豆52歲就走左
有人40歲都無就中招
抽多D時間同佢周圍去吧

無
所以一家人都以為係好少事
就算到發現有陰影果陣
我地都諗住 最多係前列腺癌一二期
無諗過噤快已經擴散開去

都係前列腺癌？
Btw你都唔好唔開心

知道

其實擴散唔係話無得醫呀
我識得有個女人少少擴散
做完手術同電療,依家都叫正常生活

但你要做好最壞打算,當時第一個醫生仲同屋企人講
依隻癌好少見.有時就周圍去啦
結果不停去醫療都唔比藥食

最後搞到老豆以為有得醫,邊到都唔肯去

就過身時癌生腦,個人精神錯亂搞到死前都唔知聽唔聽到我地講咩

好後悔無同佢周圍去,的確唔係一個好老豆但算啦

巴打,加油啦

腎癌,應該係癌石引起

唔好信任何偏方, 西醫係醫治癌症方面已經係最好.
繼續均衡飲食, 保拎身心健康, 家人朋友既支持好緊要, 爸爸心理健康對個病好大影響,.

SOR 激動左,搞到1999

係.選錯左就返唔到轉頭
西醫係最大路

大麻google下
請勿違法

睇完你個post 喊左
抽多d時間陪你爸爸 問下佢有咩想做
巴打 加油！

你咩事

陪佢多啲
仲行得走得就去佢想去嘅地方行下
話俾佢知你愛佢

祝福

仆街死啦

睇到眼濕濕 樓主應該多鼓勵 同爸爸去多d唔同地方 之前睇過港台一個節目講班未癌症病人積極面對病情 多數都估計得翻三個月命仔 之後佢地決定唔接受任何治癒 只係開朗咁當無事去生活 珍惜剩低嘅時間 做自己想做嘅事 結果幾年後 哩班病人重好健康 主因係因為思想正面 樓主加油

活捉一隻引戰畜

喊就大聲喊出黎啊，我老豆都突然暈左，就同佢講唔到野了

影多啲相
之後一差就樣都唔同左
襯仲靚仔精神影多啲
影下家庭合照, 出去行下靚景又影多幾張
因為我都係靠睇相記住佢靚仔樣

上堂睇過案例，而家標靶好勁，擴散全身都救得返

反而想知咩因由會令你得知呢個病?
心血來潮body check check到？
定係睇醫生check到?

幾時到你

樓主, 4期其實已經好後
如果真係化療之後可以起到身行到不如學樓上巴打咁帶佢去旅行同埋睇下佢仲有無其他心願
屋企唔同類但都係最後期先發現, 但都有一段時間仲有活動能力

荷爾蒙治療可以抵抗到幾年，每個月打一次針，屬於治標性質。可以搵下日本免疫治療，有機會醫治

其實可以點body check定期，我指應該check咩。巴打早日振作，陪佢離開下香港週圍去下

不過最好都係多D去問醫生意見
我地如果唔係經歷過完全同樣類型癌症
好難俾到最正確意見你, 萬一拖延左醫治就好大獲

點發現？

係
我依家都好驚自己會後悔
所以想好好周詳計劃一下
以後嘅日子點同佢渡過

知道
我依家都開始迫佢少油 少糖 少鹽
唔比佢食隔夜餸
希望有幫助

有病住院真係辛苦。我之前都試過。祝無事

明既 無事 我都1999

有親人有

4期到依家6年 只係隻腳會一路退化

係 佢本身都唔太信氣功 同中醫
無冒犯之處 但感覺癌症似係西醫病症多的

止痛用？

我都喊咗五日
屋企人有無病都要多D陪
唔好比自己將來後悔
多謝你

巴打 收到

去下旅行

多謝你
我會盡努力幫爸爸正面面對個病症

希望可以好返

我都好驚佢無段段走咗

有冇得做免疫療法？

救命用啊大佬
google下啦

係
我噚日睇下同爸爸以前的whatsapp記錄
都忍唔住喊咗出嚟
唔知以後重有幾多記錄可以留低

英國一名81歲的男性罹患肺腺癌（lung adenocarcinoma），但因為年紀大而拒絕化療，後來他自行服用「大麻油」（cannabidiol oil，CBD oil）兩個月，發現腫瘤明顯變小。大麻油中所含的是大麻植株的萃取物「大麻二酚」（CBD），並不具有讓人亢奮的效果。

這個案例被刊登在醫學期刊《SAGE Open Medical Case Reports》上，81歲男病患來自英國斯托克（Stoke-on-Trent），他在20歲到30幾歲的青年時代，每天都抽大約20根菸，在2016年時由於呼吸出現問題到醫院檢查，並在10月確診得了肺腺癌，左邊肺葉出現一個2.5公分乘2.5公分的腫瘤，且癌細胞已擴散至淋巴結。

這名病患在皇家斯托克大學醫院（Royal Stoke University Hospital）接受治療，但因為他拒絕接受化療，腫瘤在2個月後增大為2.7公分乘2.8公分。但是到了2017年11月再度檢查時，腫瘤居然大幅縮小，只剩下1.3公分乘0.6公分大。

醫生詢問之後發現，病患從9月開始自行使用「大麻油」來治療，服用了兩個月，一開始他一次喝兩滴，一天兩次，一周之後改為一次9滴，一樣一天兩次。掃描的結果出爐之後，他就停止服用了，因為「不喜歡大麻油的味道，覺得很噁心」。由於於該病患的生活作息或飲食並沒有太大改變，醫生推測很可能是大麻油的功效。

大麻油中所含的大麻二酚（CBD）本身並不具有讓人亢奮的功效，這是一種從大麻植株中提煉出的萃取物，並且已經被世界衛生組織認定，是具有抗炎、消炎、舒緩疼痛、焦慮等功效的化合物，甚至還能舒緩皮膚敏感泛紅、治療濕疹等皮膚疾病。英國規定可以合法在市面上販售大麻二酚。

然而近年來，專家們已經在一系列的病例和研究結果中發現，CBD可能具有減緩腫瘤生長的功效，因為CBD會在體內產生含氧化學物質，讓癌細胞自行消滅。不過，專家仍警告，這可能只是單一的案例，大麻或是其衍生物可以治療癌症的說法尚未完全得到證實。

其實醫學依家真心好昌明，個醫生點講？

真係要好好珍惜每一日
同堆有咩想做 快啲去做

個陣我媽第二期 都差唔多做曬成個療程
本身諗住帶佢去下旅行
點知突然有一日 佢下身無左知覺
一check 發現原來已經擴散左入骨
半年後就走左了

係公立check佢地原來只會check本身有事個到
因為本身無經驗，後尾知道擴散 先自費去check 全身可惜已經太遲啦

我到而家都命好後悔

仲好後悔

上網見倒有好多療法
但係真係唔多明白
又電療 又化療 又荷爾蒙 又標靶
質子 冷凍等等
但醫生話個冶療方向係控制
而唔係醫好

爸爸係有血尿出現之後去驗倒
一直無body check過
所以先攪到噤嚴重先發現倒

Blocked

小你老母

知道 會準備家庭旅行

淨係荷爾蒙？通常分析過先知係用邊種先最岩佢
同埋荷爾蒙唔係通常for乳癌嫁咩？

私家打荷爾蒙針貴唔貴
追咗幾日
個診所都未報倒價比我

多謝你
好似係check癌細胞指數

點發現

請你老母閪

係 約咗今個星期六開始療程

振作巴打

食多d 清蒸露筍

露筍裡面有種物質係治癌

叫你爸爸唔好張個病掛係心，多飲清水，改善不良生活習慣，有足夠休息時間，保持心情開朗。而家都發生左就去接受，唔好問點解會係我，要開朗面對，都知機會好少，更加要人生中好好對自己身體做一次改變。
其實身體有治癒能力。
祝你爸爸早日康復

介唔介意講多少少
等我可以用嚟鼓勵爸爸
例如
佢日常生活係點？
有無番工？
都係用荷爾蒙療法？
有無食療？

Btw 個天會保佑佢長命百歲

正扑街 😡

有聽過
但唔知咩嚟
上網揾 都唔多資料

我爸爸個性格應該唔敢去試
但都好多謝你比嘅資料

以前我好憎whatsapp錄音
但而家都係靠聽返啲錄音
佢點叫我
佢同我講嘅日常無聊嘢
佢叫我買咩返去食
聽下聽下
就唔會忘記佢嘅喜好
你試下whatsapp錄音俾佢, 佢會自自然然錄返俾你
問下佢今晚想食咩, 要唔要加餸, 想唔想食甜品, 有咩生果想食你買返去之類
日常生活嘅點滴, 日後反而係最難記起嘅嘢

用身體嘅免疫細胞打癌細胞
如果有經濟能力就不妨試吓

大半年後擴散入骨 最後一兩個月身體差得好快
最後發一次燒 老豆就走左

巴打請節哀

巴打加油

佢只係話好嚴重
已擴散到骨 淋巴 肺
同埋個冶療方向係控制

唔好怪責自己
佢會明白的

去廁所有血尿

入左骨就做好心理準備啦

多謝你巴打

收倒 要買新鮮露筍嗎？

巴打加油，你爸爸唔想見到你地唔開心

基本上唯一可以做既就係暫停工作
陪佢做哂佢想做既野
用藥都無用 而且仲會辛苦又乜都做唔到
始終你都話已經四期+擴散....

我完全明白你想救佢既心情

我覺得可以先試一試 (可以試一兩個cycle)

如果世伯覺得辛苦/個瘤無細到就算

多謝你

免疫療法？

係喎 你提醒咗我
我地兩個好少錄音對話
多謝你

另一半個老豆有 又係check到個陣已經第四期 擴散到骨
大約半年前發現 呢半年同佢瘋狂去旅行
另一半又不斷幫佢搵新藥 但我地唔係好負擔到
所以淨係keep住打緊荷爾蒙針
佢已經80歲 成日都話其實有無呢個病都係差唔多個頭近
不過佢天生個人好樂觀 呢幾個月除左比之前易攰都無咩大分別
仲係好鐘意通街跑

巴打你地一家人都要加油

過來人幫推
樓主頂住呀

都係前列腺癌？

我星期六去問下醫生
多謝你先

收皮啦戇鳩仔，P牌仔都醒過你呀
你老母俾狗屌垃撚圾

家母當年50走左
發現果陣已經係第三期卵巢癌
做好多化療做到佢個人好虛弱好辛苦
結果都只係撐左半年
然後突然就走左

係啊
喺佢面前我都扮晒無乜嘢
有講有笑

爸爸有4期肺癌
唔煙唔酒

係好難接受。。。。

唯有多啲陪伴

開朗啲，餘下嘅時間你要加油

抽多啲時間陪佢 開心啲！

我都好擔心爸爸要好辛苦噤走

仆街啦你

走都拉埋幾隻警犬走

我爸爸都唔煙唔酒
無夜生活應酬果的
係少做運動

請個假同佢去散下心
旅遊下啦

我屌你老母

點解會噤㗎
未開始療程？

唱順流逆流？

堅持五大訴求

明白明白

you are not alone!

屌佢老味，仲要有9個正評

PSA幾多？

開始左 有食藥個啲 但始終都㩒唔住

有咩病徵？

收到
希望我爸爸都好似佢老人家噤
大家都加油

仲返工？

我爸爸亦因咁於18年9月永遠離開咗我同媽媽。
當電療化療無效後，喺QE接受荷爾蒙療法。
亦即係三個月打一針加食藥以減低男性荷爾蒙。
但係咁只係治標不能治本。好彩都拖多咗4年。
但當荷爾蒙針開始失效，佢嘅身體情況急轉直下，
癌細胞擴撒到骨，全身劇痛。沖涼，換片，換尿喉
對佢嚟講都係一種折磨。呢種折磨維持多一年，
最後因身體太虛弱離開咗。

唔好諗太多，一切皆是命，半點不由人。
珍惜當下每一個相聚嘅日子。
令外問下醫生有冇其他醫治方法，
例如切除睾丸等方法。

因為你死撚咗？

爸爸都係食咗藥
今個星期六就開始打針

其實好少
最好年年body check
的錢要洗就要洗

係啊
佢自己都想返
好怕坐喺屋企
對住四幅牆

把口臭到

同爸爸影多啲相
唔好怕戇鳩
第時望到啲相都係一種Support嚟
巴打撐住

多謝你
我對個病有多一重理解

巴打停左份工 陪佢去玩好過啦 錢搵唔哂既

麻煩警方聽日4點quote吓呢位大sir講嘢幾無良

做多d佢喜歡既事...

係， 粗碌果d , 清蒸， 唔洗落任何野， 淋晒就食得

我老豆有時屙尿都屙好耐
好驚佢都有事

依句真...真係唔好怕肉麻..
有咩講就講...真係唔好比自己後悔..
（媽媽...我好掛住你）

巴打 我係過來人 明白你既心情
但千祈唔好咁快放棄 積極啲睇多幾個醫生攞意見 每人既情況都唔一樣 擴散去邊個部位都已經唔同講法
祝你爸爸早日康復

經濟上唔容許
如果唔係
我直頭想辭職日夜陪住佢

係 打針 指數落到雙位數

呢隻算係不幸中大幸 一般擴散得比較慢

但都係快手見醫生 負擔到就去私家問 返公家打針

收倒巴打

加油

快的迫佢去check

佢知道你掛住佢的
放心

荷爾蒙療法只對前列腺癌有用，如已擴散至其它器官，這治療法是幫不了。
最新有免疫治療法，可處理全身器官，請問問醫生與多找相關資料。希望對你你爸爸有用!

趁依家仲清醒 有咩想講都講左先喇
好愛佢/多謝佢或者唔捨得佢 但係自己會照顧好自己 其他屋企人 等佢唔洗擔心 放唔低
同埋好明白你依家個心情 有唔開心就大喊一場喇 會好好多架
仲有記得影多啲相留住回憶呀

爸打我明白你心情，但唔好太唔開心。前列腺癌其實都common，以癌症來講其實算溫和（不同癌症有不同agressiveness)。好多人係die with prostate cancer rather than die of prostate cancer (ie 唔係因為前列腺癌而死)。舒緩性治療都幫到好多，能夠減慢癌症生長速度，並以androgen-depriving therapy為主。樓主可以做一下research，希望幫到你。

做咩啫你

都打算睇多一個醫生
攞多個second opinion
希望爸爸唔怕麻煩聽我講

屌你老母有無人性

依家都係私家行先
如果真係負擔唔起
就再考慮公立醫院

祈禱

巴打加油 我老豆都係前列腺癌過左身 佢先四十幾歲..

珍惜同佢相處既日子

阿sir叫你mon post唔係留言啊靜少少啦

試左有咩壞？

樓主如果有唔開心唔好壓抑
要知道唔開心係人之常情
你亦都有權力去發洩

我係過來人
爸爸同樣係末期癌症上年過左身
到呢個時候治療多數只可以舒緩 未必真係有效擊退癌症....
只有生存意志同心態先係良藥

你同屋企人照顧爸爸期間一定攰會情緒差
會唔小心對爸爸發左脾氣
但要記住你爸爸比你承受嘅壓力同攰係多十倍一百倍
多啲攬下佢 帶佢出去曬下太陽
唔好令自己後悔啊

加油

巴打你都要經常body check
親人有 自己都好可能會有
定期check

Same here 第買期 擴散 已入骨

其實prostate cancer變化好慢，hormonal therapy 亦已好先進。不用太擔心！心情好影響病情架！
不過講還講，其實前列腺癌患者好早去廁所已經唔順暢，可能你爸爸平日無提者！最好check下其他野添啦！

有朋友個朋友笫三四期食標靶藥物ok，但好很貴

睇過 2萬-3萬一個月

其實情緒對病情影響好大。積極面對病情、家人陪伴等比起任何藥都好
Support u guys

所以住香港點都要自己買份醫療啦，又唔係貴

份保唔夠高 最多得usd30k

多謝你巴打
好好嘅一個分享
我會cap圖比爸爸睇
希望幫倒佢有一個正面影響

希望你一家人都keep住這一份信念
努力面對前路

前列腺癌惡化得比較慢，即使是末期，基本也能捱到四五年，好命既捱到十幾年。係唔會好，呢樣要有心理準備，但仍然會有一段長時間，好好想想如何陪伴家人過些安樂日子。

最緊要係同醫生商量，睇下點樣醫會比較舒服。長期抗戰啊。

想問擴散到邊度 係邊睇醫生？

知道
我會盡量滿足佢所有要求
有咩想食 有咩想做 有咩地方想去都會答應佢
希望佢餘下日子都過得快樂
等將來唔好有機會後悔

1個月前老弄都係咁...
但係窮撚睇唔到私家
仲未接受到有一日佢唔再係呢個世界上
唉...唔知點算好

好多謝你 巴打
我都google下咩叫
Androgen-depriving therapy先

買多份有墊底費既高保額plan 啦 ，一個月比盡幾舊水

多謝你
你都好好照顧好自己
佢在天上都想你往後日子過得快樂
巴打 你都加油

呢句真，我最後悔就係繼父仲健康既時候好小同佢影相，搞到睇黎睇去都係得細個佢帶我地去玩既陳年合照

我都好擔心佢好容易攰同情緒差
重日日要返工
怕太過操勞
會對佢個病情有影響

早兩個星期
因為一的家庭裝修問題
唔小心燥底
同佢頂咗下頸
依家我都已經好後悔

我其實應該就佢多的先啱
天下無不是的父母

係 我地中癌機率係Double 以上
大家都要年年體檢
好好保重自己

都係第四期？

Yes 擴散到胸 前幾日先照完pet scan 黎緊見醫生

祝你都生

佢好似有話過要出的力先去到廁所
但當時佢以為自己係人都中年
所以無理到
結果就拖到血尿情況

要幾錢個月倒？
其實荷爾蒙針同荷爾蒙標靶係咪兩種唔同嘅嘢？

你同屋企人，爸爸，都要加油！！！

公立會唔會平的？

你哋掛念佢, 佢會知, 即使已經唔喺身邊
得閒去探下佢
講下自己近況
有時我唔開心時, 睇下相, 聽下佢啲錄音, 會覺得佢仲喺我身邊

自費藥物黎 係得平

自費藥物黎 無得平

爸爸表面好樂觀
但係我好擔心佢
夜闌人靜一個人亂諗野

等佢自然走啦，舒服d

佢有買
不過保額唔夠高
依家後悔都太遲了

I know that feel bro

我只希望爸爸有生之年
都唔洗受太多痛苦噤離開

佢其實係一個好人
唔煙唔酒唔玩女人
點解個天噤對佢

[綜合討論] 目前運動出現嘅問題以至未來方向

唔該幫我推下

擴散到骨 淋巴 同肺了
喺中環的私家診所

我係第二種癌的康復者
緊記，中就中 西就西
唔好化化下療走去飲中藥！

癌症係一家人面對嘅一個病，去到第四期雖然好辛苦，但場仗都係要打落去因為場仗冇得輸

作為家人嘅一定要好好安慰病人，你唔會死呢個訊息一定要好清楚，如果佢都覺得就嚟死，佢就唔會有意志去醫

曾經有個案，醫生判定病人得返兩個月命，但係個病人活多咗兩年，而家都仲喺度

我嗰陣有事，我完全冇諗過自己會死
瞓隔離床嗰個阿叔肺癌，佢笑笑口走落樓下食煙添
佢話邊有咁易死

樓主你做仔女嘅，呢段時間多點陪伴家人走最後呢段路

我同你一樣都重未接受倒
我情願死果個係我自己

嗰陣我聽醫生講，標靶藥有幾款

公立醫院又有，私家醫院都有

分別其實就係好似可口可樂同百事可樂咁
功效類似，價錢唔同

公立醫院可以申請資助

有冇買保險？

same 荷爾蒙療法都已經冇用
已經冇藥可救
佢今年 55 咋

我爸爸由抽組織
磁力共振
照咗三四樣嘢
足足攪咗成個月先確診倒

巴打 你都要撐住啊

講真，擴散之後無論點醫都係一年貨仔咁，唔好晒錢令佢痛苦，好好陪佢行返餘下嘅人生路，等佢唔好留下牽掛。

可以做手術割前列腺先
再hormone therapy
不過bone met左就無得搞

明白 依家部署都係私家先
真係無錢就番政府做

禁錯負評

佢半年前將份危疾縮咗一半
點知就出事
個天唔鐘意佢
好似整定噤

都係前列四期？
好似重有好多其他方法
有無試過？

私家有隻食夠一年就可以供斷 (唔肯定係咪全部都係咁)
日後免費可以拎
但係佢出得呢個設計
好明顯就9成會有抗藥性
結果真係..

$$$ 作怪
前列腺癌算易醫過肺、肝、胰、骨、腦癌

我以為公立會有得幫輕下
姐係都要預 兩至三萬一個月？

唔得未試就放棄

Take Care
陪多的家人

佢啲po好似不嬲都怪怪地

如果你收入唔夠
可以填 form 去社會福利署申請資助 (喺公立問護士, 佢會有人詳細答你點資助詳情)
同埋記得申請2蚊八達通

樓主 加油
陪多d爸爸啦

知道 多謝巴打你
剛剛收工 同爸爸行緊超市

巴打你都要保住自己健康 加油

如果許可 去英國旅行 可以順便買大麻油試下吖 ! 當然要研究多d 先...

依家個私家醫生都未報支針價我知
我擔心佢星期六報到好貴

推

唉，一講我又流眼淚
阿媽講得岩，呢種思念係過幾耐都唔會消失

巴打幫你推多次

我爸也是癌症走，會好痛，多點陪伴，比多d正面能量佢，唔好比佢唔開心，積極尋找各大醫院有乜治療方法，加油！

但大麻油可能入唔倒境

係 我嫲嫲走咗十一年
有時發夢諗起都會喊醒
今次到我老豆
好擔心

下?!

american cancer society 話第4期5年SURVIVAL 有30%
未咁絕望喎

不嬲prostate cancer 都好benign 喎
醫生點講呢?

然後因為做等太多化療
係臨走前12個鐘佢已經乜野都唔記得哂
腦入面淨係記得佢番工要做既野
話咩我啲數簿、入左票未、等等
仔女係隔離已經認唔到

阿爺係因為呢個病舊年走咗
佢由發現到走大約兩年
冇記錯發現果時第三期

記得佢舊年年頭覆診醫生話已經第四期
最多捱到5月
跟著問阿叔打唔打枝針
都係打咗因為阿叔唔想比阿爺知打黎都冇用
但阿爺點會唔知自己事

之後佢3月尾就發燒入院
中間好多次都話病危
由QE轉去間清靜啲嘅醫院

多謝你 巴打
我係唔會放棄
或者比我爸爸放棄

你都要積極生活，等你爸爸在天上得到安慰

專業意見最緊要信醫生

四期即係已經多處擴散
荷爾蒙療法應該只係針對前列腺，算係治標不治本
最多都係減低惡化速度，減少病徵

唔知講咩好
take care
好好珍惜餘下日子，佢想點你地家人就盡量配合

醫生都係話 prostate stage 4
In general 3-5年左右
有的special case 可以更長命
當然我依家只可以當 3-5年睇
始終唔敢太過 Optimistic

你哋關係好到過左十一年都重咁深感受
真係好好
相信爸爸媽媽付出左好多嘅努力去維繫大家嘅感情
俾佢知道你幾愛佢
陪佢多啲
做多啲開心嘅回憶俾大家
佢擴散左嘅話 大家要追時間相處
淨落嚟嘅日子唔好留遺憾
因為之後會一直後悔

所以唔痛苦噤走都係好重要

屌你老母 他朝君體也相同

老實嘅
stage 4 都有3-5 年其實而家都係得PROSTATE CA
好好珍惜

最後真係同醫生講一樣
佢5月頭就走咗

記得最後果幾日
佢講野都講唔到
要戴著氧氣罩
淨係對眼識郁
阿嫲同佢講野都係貶眼回應
之後連貶眼回應都冇埋

醫生問過插唔插喉
阿嫲唔想阿爺走得辛苦
所以冇插喉，連藥都冇用

人生不如意事十之八九，
珍惜相聚日子，

而家最緊要真係陪多啲，
有咩想做就做哂去
包括去旅行 長好短好趁仲行到
因為真係唔知幾時會突然惡化

其實係要令自己唔好後悔
我到而家都仲係後悔緊

有無睇多個醫生?
唔好信晒一個醫生 睇多個聽多個嘅意見先🙏🏻
聽到你個case我都好傷心😔
加油撐住😔

臨死都掛住返工 真港奴

為你爸爸祈禱啊

會的，謝謝！
記得都要照顧好自己，唔開心就上黎講唔好比你爸知，正能量好重要，見到佢記得要多點笑、多點關心、多點時間相處，記得千萬不要信偏方！

你個情況同我近排睇套戲差唔多一樣 好心up

有冇咩可以幫到手

巴打講得好啱
我呀媽走咗4年 發覺好多嘢都開始模糊
遺憾當時whatsapp未有呢個功能
好掛住佢

我都係，加油

可能係前列腺肥大
嚴重會去唔到小便要做手術
快啲去檢查下

佢係思想混亂 番左去十幾年前咁
唉 始終都叫養三個又唔可以咁話佢

之前睇新聞同知乎見到有個末期癌症既食狗既驅蟲藥，維生素e，姜黃素同CBD油好番左，同埋佢之後又有其他有癌症既人食呢d野好番

我都係咁話，而家只係可以睇番錄影帶.........

診行得走得就同爸爸周圍去下，食下，睇下。開開心心陪爸爸行埋人生最後一段路。 我亦是過來人，陪伴照顧爸爸年幾。 三年前嘅事，終年67歳！

排埋政府 有d野做到可以去政府做
而且好快有得睇 唔會好耐
當然先睇咗私家再等政府

擴散左去咩位？仲有冇得切？仲有冇得化療電療？
如果到左骨或腦就真係對唔住了
普通個d化療電療都可以選出去私家做(或者政府醫院既私家病人)
個效果通常好少少/最少無咁勁副作用 (主因係公立醫院係ABCDE餐咁set好曬d 化療藥，d醫生係個堆餐入面選最岩病人用既，但出到去私家就佢一隻隻藥幫個病人執最最最岩個一個病人用既藥) 我阿爸以前用公立醫院化療plan 係頂唔順d plan，後尾去左公立醫院既私家病人專科門診，個醫生幫佢續隻藥執，阿爸就頂得順個療程
荷爾蒙治療唔太熟，但你預個價好貴好貴

如果萬一真係咁唔好彩無得醫或者唔想咁辛苦既話，正如其他巴打咁講
陪佢去做下佢鐘意既野，影多d相啦，甚至停一排唔好返工陪佢都好
另外我強烈建議樓主同你父親+其他親人睇下醫管局d 預設醫療指示，睇下佢會唔會有佢自已對醫療上既考慮(比如選擇萬一到左個d地步既話唔急救/ 急救但唔插喉等等好多)

同埋可以建議你父親將d錢轉去你父親同你母親/同你既聯名銀行戶口
因為當一個人走左，佢個人戶口d錢係會凍結左，直到你去遺產承辦處處理好先得(都要一段幾長既時間)
如果個戶口係聯名戶口，咁聯名者就仍然可以拎錢用(葬禮都最少要3-5萬，未必個個人一時三刻有)
另外聯名銀行戶口係遺產承辦處處理既角度尼講係易d處理(當然要個遺產受益人就係聯名者本人啦)
最後就係幫你爸所有autopay 轉曬去你自己或其他親人個度
比如水電煤管理費信用卡之類，仲有佢電話費(好多人都會想keep住走左既親人個no. 咁就記得交錢!)
因為到左親人走左個陣，係完全唔會有心情同精神去搞任何lee d 野(亦好可能漏左或唔記得左)，所以最好搞左先

只係記得咁多，諗到再補充
最後祝巴打父親早日康復

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

你死咪請

樓主頂住
最重要唔好畀自己內疚一世

其實外國有好多案例
如果樓主係呢刻仍然未想放棄既話
我建議你咩方法都試下
犯法野唔好做btw

不要放棄，前列腺癌生長係比較慢，所以生存期可以用5-10年計
以我所知第一線，二線藥以荷爾蒙，免疫治療等為主，副作用不太明顯，快快搵一個腫瘤醫生了解下，唔好信其他唔正統既治療

你可以去東周睇一睇岑教授既文章了解多少少

巴打頂住！

叫爸爸食定多啲野
飲下營養奶
盡量儲肥自己

你上網睇定啲護理方法
買定啲按摩膏，潤膚膏同喂食用針筒
如果真係咁唔好彩去到好後期嘅話
病人會瞓喺床
因為成日瞓腰背會酸痛
飲食都要人喂
旁人可以用針筒逐少喂食同埋多啲按摩
佢會覺得冇咁唔舒服
唔好俾任何醫護人員或者其他人同佢講仲淨返幾耐
除非佢自己想知
如果唔係對病人黎講真係好大嘅壓力同挫敗感

依家最重點：同佢去個旅行
飲下茶食下飯影多啲相
冇見面都多啲whatsapp留record
有咩唔啱嘅野開門見山講清楚道歉
多啲話佢知你愛佢

當然好希望你用唔著呢啲建議
世伯好返無事無幹

利申：屋企人有cancer走咗
好後悔無去旅行無影多啲相
無為啲小事向佢道歉
盡唔到做後輩孝順嘅責任
所以麻煩你要趁仲做到嘅時候做曬佢
唔好留咁多遺憾

走左嘅冇得返轉頭
珍惜仲喺身邊嘅
唔好再留遺憾

人生好短暫好多意想不到嘅事會發生
鬧交都唔好嬲過夜
因為永遠唔知幾時係最後一次溝通

收皮啦

睇到眼濕濕 樓主和你家人厭力一定好大 願你爸爸無大痛 享受埋家人一齊既時光

你要好好照顧你嫲嫲啊
聽你敢講完 我個心都好sad
我都唔想我爸爸將來有任何辛苦

荷爾蒙療法只針對前列腺？
對其他部分無幫助？
乜支針唔係一齊對付嘅咩
我重以為係一併對抗

剛剛陪完爸爸傾計
佢講咗好多自己細個嘅事我聽
攪到好似生離死別噤

希望爸爸可以撐多幾年
比時間我地全家人同佢製造多的共同回憶

我會好好珍惜 多謝你巴打

知道
你都唔好太過自責
好好把握以後嘅時間
照顧好你自己嘅至親
唔好比自己有機會再後悔

巴打保重
有咩難過、困難，上黎講

連登有愛，會盡力幫你

暫時未睇啊
因為事發突然
不過我地都準備好去睇多個醫生
攞多的意見
多謝你 我會盡力撐住的

係咩戲？

花式自殺

第一次出post
就有你地噤多位巴打絲打
同我傾咗噤多計
我已經好滿足了
多謝你地

有冇聽過質子治療

我都覺得錄音好重要
真心多謝巴打嘅提醒

你又唔係醫生
無得你靠估㗎
咩事都好
檢查咗先啦
要快

佢好偉大就真

有朋友屋企人之前都末期，佢決定了自己心願去一個長旅行，去完之後返尼好好彩竟然好返。放鬆心情會對病情有改善，會唔會考慮同佢去散下心？ 加油！

你都要加油
撐住啊

你好呀 我想分享一下
我老豆最近都走左 我老豆有食開煙既習慣
但身體一直都好健康 突然間一個星期左右瘦左好多好多 確診左係肺癌（食煙影響）
我自己冇能力 只可以入威爾斯
預約左做正電子掃描 突然個腫瘤大左 做唔到
再約 話醫院裝修去唔到 我再約先做到
果陣已經話我老豆前列線有啲問題出現
做完過左一日 情況惡劣左好多 最後走左
我好掛住佢 我真係好掛住佢 我老豆咩都攬晒上身
拜神 差唔多所有屋企既野都係我同我老豆一齊做
親戚唔理拜神果啲野 得我老豆理 我真係真係好掛住佢
我有個朋友 佢阿爺都係確診肺癌（有食煙） 但唔係因肺癌而死 係前列腺癌而死
巴打 做好心理準備

我都要快的拍番的video記錄下至得

好sad
都係前列腺癌嗎？

唔貴就私家啦
貴就無計
都要轉過去政府

雖然唔知實際病情。
但現時前列腺癌即使到左第四期都有好多有效嘅治療，包括傳統荷爾蒙治療、化療同靶向性荷爾蒙治療，可以好好控制到病情。
多啲時間陪下佢，唔好灰心啊！
利申：腫瘤科

有親戚前2年有肺癌，發現時已四期；初時有做下化療，試咗一兩次搞到精神好差，有時仲大小二便控制唔到

跟住醫生建議佢試下果時仲係幾新嘅免疫治療；一開始一個月好似打3支，之後情況好轉就唔洗打咁密；佢大概打咗一年，治療期間無乜副作用，行得走得；不過醫藥費係貴嘅，好似要成十幾萬打3針，唔肯定保險包唔包

呢半年已經停咗針，但每三個月都會去大check一次；而家癌指數同正常人無乜分別，醫生話算係康復晒

祝福你

可以等你老豆死個日再請

我7年嫁啦，只要有信心
7年後同世伯飲啤酒

我果陣化療150蚊/日
公立真係差好遠

同埋醫院會因為你病情決定你睇先定睇後
嚴重就睇先，睇完即刻要你返屋企休息

我地呢d康復者，永遠都係2點半睇，7點走

加油 我都比較多屋企人有cancer
感恩 好多位都醫到 健康快樂生活緊
睇開啲 開懷 順其自然 有希望！

你老豆係踩開單車？

咁感覺我都幾高危 老豆又有 我自己又踩開單車

開心嘅人會可以撐耐啲
令佢開心啦
陪佢去想去嘅地方食佢想食嘅嘢
帶佢睇下戲 散下步
心理影響生理
開心啲身體都會好啲

希望巴打同家人最後日子可以好好陪伴你爸爸
留低開心既回憶
加油

陪佢多啲 影多啲相 攬多啲佢 加油

對唔住幫唔到手
希望你爸爸快啲好番

我媽剛1月走左
乳癌15年後復發 擴散到肝...
我明白睇住每況愈下既心情好差
有時發夢都會夢到
但都要接受現實

追唔曬咁多巴打絲打既回覆，但都想回應下，平日我既工作都係對晚期癌症病人 （唔係醫生）。

荷爾蒙既治療我見一般病人出既副作用無其他標靶/化療口服咁辛苦。我見過不少病人食住荷爾蒙藥/打荷爾蒙針都控制得幾好。

當然，我覺得病人既心情狀態其實好影響個病情。如果慢慢接受到個病，加上家人朋友既支持，正向向啲，都對病情有幫助。 成日都會同病人講，如果太愁煩到個人謝曬，仲點fit for接受個療程呢？不過巴打先不用太擔心，荷爾蒙相對其他療程應該不會太辛苦。

建議，唔好只睇私家，照去政府醫院到排期。一黎可以平啲咁拎多個醫生意見，二黎晚期cancer長遠可以好消錢，有時同一個療程其實公家醫院都做到仲平好多。有時有啲基金可以申請減輕醫療開支，但一定要係政府醫院睇症。

如果世伯未去到骨，又暫時無痛就好。如其他巴絲咁講，襯世伯仲精神，同佢去多啲地方/願彼此既心願。

要面對呢個壞消息，替你地家庭難過。但都請先相信現有既醫療和爸爸的堅強，這路會慢慢走過的！ushhh

爸爸交代後事，家人心情都難適應接受。但坦白的面對同說心底話，正正會讓病人覺得更被明白尊重同放心。

以前我未接觸晚期cancer patient時我都覺得第四期姐係好快走，無得救。但往往發現，原來依加既醫療都好左好多，最緊要病人無痛仲可以保持日常生活自理到。但心態都真係好緊要。

網上其實都多左好多有關資訊，可以睇下癌症資訊網/癌協網等。佢地有好多免費講座同上堂。
方間都有啲社福團體可以做到免費有社工護士上門定期探晚期癌症病人，做下啲家居安全/身體管理/教下照顧者點照顧病人/定期派下營養奶咁。有需要可再pm我/上網再找找。

加油呀！

我都係癌症病人，二期惡性淋巴癌，確診既時候係24歲。
心態真係好影響一切，開開心心，樂觀啲，我成日都覺得自己無病嫁。

笑著打完化療，辛苦既時候又攬下屋企人喊完，又笑著咁面對，真係幾日都可以崩崩跳跳。

你都要加油，大家一齊努力樂觀面對，意志力大過啲癌就無事嫁喇😬😬😬

加油，一齊加油❤️

希望你爸爸身體健康。
Touch wood 有咩事需要幫手身後事嘅
聯絡我俾d意見你。
係到都幫過幾位巴絲
非拉生意，只係想你知多d

各位唔好嬲住 佢意思係幫佢本人全家請定咁解

記住寫低記低曬所有野
每日留意住佢嘅病情或身體變化
癌症係可以惡化得好快 當你以為可以帶癌生存時又有機會會突然間惡化
珍惜每一刻

唔好放棄，四期存活期都可以好耐。 但切記要用正規治療唔好信偏方，可以睇中醫但唔好淨係睇中醫，中西一齊睇。

巴打 我爸爸因為呢個病離開我 作為過來人 通常荷爾蒙療法都會開頭有啲作用 之後就可能要手術電療同化療 但無論點都好咩治癒都好 比佢舒服就夠 最緊要陪佢行下 影下相留低重要的回憶 以前的我都唔識得去珍惜 唔識同佢影多啲相 一定要陪多啲佢 佢可能會因為病而發脾氣 唔開心 你一定要安撫佢的情緒 陪佢可能出得去既就出去食下飯 係醫院既就陪佢散下步阿傾下計 比佢做多啲想做的事

食野方面呢 得既就煲多啲湯水比佢補下 食得多西藥做化療果啲長期都會精神差身體虛 電療化療後都會建議你買奶粉比佢飲 但好多人都會因為副作用可能覺得腥之類 而唔想飲 唔好逼佢飲 可以既就問下護士 安排你試下攞啲試飲 你都可以試下飲下 你應該都會了解你爸爸鐘意咩口味 盡可能比佢試到接受啦 因為真係幫到下佢

如果皮膚乾既話 可以買強生既bb油幫佢搽下 順便按摩下

如果之後醫生話要做化療佢會好無胃口 你可以煲啲瘦肉湯比佢

如果佢有出現腳痺腳腫 問下醫生可唔可以由你幫佢按摩舒緩下 因為佢人腫會好辛苦 同埋腫的話訓覺果陣可以比個枕頭佢抬起手腳 舒緩腫脹 仲有 佢通常肚對下都會好谷咁 你可以幫佢輕輕打圈搓下 千其唔好大力 同埋佢通常隻腳都無力 果陣就要小心唔好比佢自己落床 叫姑娘扶佢 你係度既話就緊係由你扶啦

記得阿 就算四期又好 呢個病都比其他cancer擴散得慢 趁有時間真係記得記得陪多啲佢 唔好令自己後悔 我唔知道我幫唔幫到你或者你可能睇唔到呢個po 但你睇到既話 希望你好好振作 有咩唔開心都盡量唔好比你爸爸見到 會影響到佢情緒 想舒發下既可以同你身邊的人傾訴下 唔好收埋 希望幫到你啦

最後最後 你知道你爸爸都會係因為無body check的關係忽視左 你都要好好照顧自己身體 得閒就去檢查下 因為醫生果時都有警告過我 話呢啲病好容易家族都會有 叫我得閒去檢查

有咩唔明就記得問多啲醫生護士 佢地會比到最合適既建議你 加油振作！

俾你咁問一問即刻淆底

個人理解係前列腺癌細胞生長其實同男性荷爾蒙-雄激素好有關係。所以荷爾蒙療法就係針對呢樣嘢黎減慢癌細胞生長，達到延長生命同提高生活質量嘅效果。
所以理論上對已經轉移左、唔再係前列腺嘅前列腺癌細胞都會有作用。

可能我表達得唔夠好。但我上面係想指出癌症4期嘅定義就係已經多處擴散，意味極低可能可以完全去除癌細胞，所以病人只可以盡量同癌細胞和諧共存。所以醫生提出嘅任何療法，幫到病人嘅嘢就基本上只係盡量令癌細胞生得慢啲同盡量減少病人嘅不適。

btw其實我都係建議如果你想知多啲，下次見醫生個陣就問清楚佢。話嗮私家俾多咁多錢，你都有權利可以知得清楚啲。始終網上免費意見大家講完冇後果，唔可以全信。

不過都可以問，我盡量答
利申 未有牌未可以行醫

做人唔好咁仆街

快啲嚇佢 逼佢去check

不過其實都唔需要過份擔心係癌，中老年男人多數都有良性前列腺腫大，小便好似漏水咁就係最常見病徵

巴打，你說出重點

第四期，唔係末期ga！唔係肺癌呀！

當日我醫生咁講的

樓主，問醫生 問佢睇過咁多症，麻唔麻煩
佢地通常都會講誇d
佢地有信心，咪輕鬆d囉

總之，樂觀！

加油呀巴打

加油多d陪爸爸

巴打可以tg我
你爸爸年齡人大唔大
可以試下葛森療法

其實外國有好多單食大麻油醫好左，鍾祖康都推薦，呢單只係其中一單，如果真係末期或身體機能唔太好做唔到化療電療，絕對值得一試，因為已經冇野可以輸，保命要緊

多謝巴打你比嘅意見
銀行户口 自動轉賬 雜費 遺產等等
通通我都未曾考慮

可能我重未完全接受爸爸患病這個突如其來消息
所以其他野 我真係未有心情去處理

稍後我會仔細諗後續有咩要去更進

講番爸爸個病
已擴散到骨盤 淋巴 同肺
醫生話範圍大
唔可以用切除去清除癌細胞

多謝你
為咗爸爸同家人
我會撐住啊

諗返起十一年前
嫲嫲喺東區醫院離留之前果晚
我無好好留低同佢傾計
八九點就走咗返屋企
我到依家都會不定期噤內疚同後悔

你講得好啱
千其唔會比自己有後悔嘅機會
愛多的自己身邊嘅親人

知道 犯法野唔會做
我地係唔會放棄嘅

暫時要等到星期六打咗第一支針
先知道下一步點做

依家爸爸睇果個
係泌尿外科專科醫生
佢都有講過下一二三線藥
聽到有少少一頭霧水
治療方法同你講嘅都好類近
多謝你比嘅文章

樓主保重

我阿爸17年尾因為成日咳去睇醫生，之後確疹4期肺癌，今年年頭我生日個日走，我家姐同我講，你出世個時爸爸好開心，佢想你永遠記住佢所以佢揀呢日走。😭

收倒晒
我會反覆提醒自己做齊上面所有嘅嘢

另外想問下有邊隻營養奶同按摩膏可以介紹一下

保持心情開朗，希望可以留係度耐啲。建議你停薪留職，陪多啲爸爸，錢冇左可以再搵過，信我，如果唔係遺憾終生。

我爸唔係cancer 走，如果可以返轉頭，我一定會放低所有野去陪佢行人生最後一段路

擴散到咁，治療只會徒增痛苦，
你同屋企人而家要做嘅係問醫生拎盡舒緩嘅方法，
同帶爸爸去做佢一直想做而未做嘅嘢，
去想去又未去嘅地方。仲有盡快安排所有遺產事宜；

我奶奶早兩年肺癌走走，唔煙唔酒冇不良嗜好，
年頭開始食嘢會啃喉，行路會跌，
因佢有罕見病，醫院一開始係往佢舊病復發方向診療，
浪費咗好多時間；
政府照來照去抽N次血都唔敢話係癌，
叫我地自費出去做正電子掃描，
最後確認所有黑影全部都係癌，
4期肺癌擴散，肝骨腦，
正式確診8日就走左。

奶奶就係冇一早確診搞到住咗幾個月醫院，
咩都做唔到就走咗，

每次講返起諗起都會流眼淚。

樹欲靜而風不息。

巴打同家人都好正面
加油啊
希望我爸爸都會好似你爸爸一樣
能夠積極面對
Btw 你爸爸在電療化療後有無甩頭髮嘅問題
我爸爸個人比較貪靚
佢好驚會甩到個頭一忽二忽好核突

收倒晒

Lee句真
真心感受到
連登有愛

只聽過學名
但未有深入研究
香港好似未有這種治療
願聞其詳

甩唔甩要睇化療劑量, 我有朋友係冇甩頭髮嘅
家父當時有甩但唔嚴重
但家母就甩得勁
如果甩得嚴重就直接剃光, 戴帽同頭巾
買多幾頂帽襯衫
頭巾包一包再戴帽都型
讚佢多啲, 話好型好好睇
佢會易接受啲同開心啲

吃左屎啊？咁hi臭既把口？

我嗰陣有整布緯食療俾家母,佢化療期間食係舒服啲冇病友咁嚴重反應
你可以google下成個理論同點做再考慮試唔試
嗰時家母朋友有整蘆筍汁俾佢飲
都係話可以幫助癌症病人
同時佢有睇中醫一直調理
幸運地, 家母係康復嘅
但呢啲就算食都唔可以取代正統治療, 唔好只食呢啲偏方而停正統治療
希望各位嘅家人都可以平安健康

屌你老母落地獄

多謝你分享啊巴打
喺醫我爸爸嘅同時
我會聽你講
做好多的心理準備

他朝君體也相同

你都定期check check 佢好喎

把口食咗屎定你覺得自己好好笑？

多謝你 腫瘤科巴打
暫時爸爸病情係擴散至有兩折脊骨 淋巴 同肺部
醫生開咗十日 casodex bicalutamide比爸爸食
今個星期六就返去打第一支荷爾蒙針

想問下傳統同靶向性其實有咩分別
同埋已擴散部分會唔會演變成各至獨立嘅癌症？

過來人經驗，好後悔媽媽做過化療，應該一直帶佢去Ｄ排毒素食營，又可以當去旅行，用飲食以及身體自己修後既能力睇下會唔會好得返。我媽媽做完化療後大半年就復發，仲要期間好辛苦。我會覺得如果都係會因為cancer走既，俾佢走得舒服Ｄ會更好。

營養奶最好等佢真係食唔倒嘢先會好啲
（前列腺應該少啲呢個問題，除非到就黎走就可能會有食慾減低，但係都唔建議逼佢食野）
大路例如ensure加營素都好受歡迎

至於sex hormone 嘅藥基本上係抑制個腫瘤嘅生長

以下係GnRH agonist 嘅副作用：
Gonadotrophin-releasing hormone agonists (oncology)
For additional information see Gonadotrophin-releasing hormone agonists (endocrine), General principles: antineoplastics

Also known as luteinising hormone-releasing hormone (LHRH) agonists.

Goserelin (oncology)
Leuprorelin
Triptorelin
Mode of action
GnRH initially stimulates synthesis of FSH and LH, transiently increasing serum testosterone in males or serum estrogen in females. Continuous administration of GnRH agonists inhibits gonadotrophin production, suppressing ovarian and testicular steroidogenesis and inhibiting the growth of certain hormone-dependent tumours.

Indications
Prostate cancer

Breast cancer

Precautions
Risk factors for low BMD—GnRH agonists decrease BMD (see below).

Vertebral metastases—risk of spinal cord compression caused by tumour flare (below).

Risk factors for prolonged QT interval—due to testosterone suppression, GnRH agonists may prolong the QT interval but the clinical significance is unclear; correct risk factors if possible and use with caution.

Prostate cancer
In urinary tract obstruction there is a risk of acute bladder outlet obstruction or obstructive renal failure caused by tumour flare (below).

GnRH agonists may worsen control of diabetes; monitor and adjust dose of antidiabetic drugs if necessary.

Use cautiously where there are risk factors for cardiovascular disease (GnRH agonists may increase risk of cardiovascular disease, including coronary heart disease and MI).

Adverse effects
Common (>1%)
decreased BMD (below)

Prostate cancer: altered glucose tolerance, diabetes, anaemia, increased body fat, weight gain, muscle atrophy, hair changes (eg loss of body hair)

Infrequent (0.1–1%)
Prostate cancer: cardiovascular disease (eg coronary heart disease, MI)

Tumour flare
A flare may develop during the first 2 weeks of treatment, which may cause new or worsening signs and symptoms of prostate or breast cancer, eg increased bone pain. Spinal cord compression has also occurred.

In patients with prostate cancer, acute bladder outlet obstruction or obstructive renal failure have occurred. To prevent tumour flare in prostate cancer, start anti-androgens 1–2 weeks before the first dose of GnRH agonist and give for 1 month in total.

Decreased BMD
GnRH agonists decrease BMD. This was associated with an increased risk of fractures in men with prostate cancer. It is unclear whether the risk of fractures in premenopausal women with breast cancer is increased
(Australian medicine handbook 2019)

bmd 係bone mineral density.
醫生有無話會做化療/手術嗰啲？
知多啲個treatment plan可以講多啲要expect啲咩。

最後，加油

利申澳洲藥劑師

我屌你老母咩 咁撚多人死唔撚見你死？

真係珍惜時光
我媽由確診到走唔夠一個月
我好後悔無辭職陪佢

casodex 副作用：

Adverse effects
Common (>1%)
dizziness, constipation, nausea, vomiting, dry skin, rash, weakness, anaemia, dyspnoea, increased aminotransferase concentrations

Infrequent (0.1–1%)
jaundice, hepatitis

Rare (<0.1%)
hepatic failure, interstitial lung disease

Adverse effects from Anti-androgens
Anti-androgens are often used with GnRH agonists for the treatment of prostate cancer, see also Adverse effects in Gonadotrophin-releasing hormone agonists.

Common (>1%)
impotence, reduced libido (more common with cyproterone); gynaecomastia, breast pain (more common with nonsteroidal anti-androgens), hot flushes, sweating, body hair loss, itch, weight changes, headache, mood changes

Contact your doctor immediately if you have difficulty breathing or if you notice yellowing of the skin or eyes, dark urine or itch.

當時肺癌四期係有無擴散到？
十幾萬三針係好貴
但人命緊要 幾錢都要打

希望你親戚keep住個癌細胞指數係正常水平
以後健康生活

之前見過依個訪問, 唔好放棄, 心態好重要, 但同時盡量陪佢做D佢一直想做未做既野, 加油巴打

加油啊
大家一同努力

噤真係差好遠
我睇的post話私家
要洗廿萬一個化療療程
公立醫院真係平好多

收倒
我都會比多的信心
支持老豆
多謝你

巴打， 家父都係前列腺4, 骨擴散
荷爾蒙針（自費千幾） 果支已經控制唔到d 指數
化療我爸做左三針大辛苦頂唔順
想問靶向性果隻係咪4萬幾一個月果隻
同口服荷爾蒙藥同鐳225 係咪同一類醫法呢？

老豆無踩開單車
不過網上都有話踩單車對前列腺唔係太好
巴打你唔需要太過擔心嘅
只要定期做下Body Check就無問題

見好多人留言話第四期冇得醫
其實要睇下咩癌
前列腺癌就算第四期 存活率都相對其他癌好似肺癌果d好
最嚴重係驚骨擴散壓到條spinal cord 搞到兩隻腳完全冇力

陪多d屋企人緊要但都要醫啊
最好都係問醫生，唔信一個就問幾個係到問未必幫到好多

樓主加油

利申：醫生，不過唔係腫瘤科

如果唔係必要, 就唔好裝修住啦, 因為如似話如果你信風水,裝修係會影響住既人既健康

唔介意啊
多謝你先

巴打你加油， 漫漫長路啊， 我e 家都響醫院同家父覆診緊

用餘下既時間陪佢。

剛剛開咗tg
晏的加你傾下
多謝你

別客氣， 病人辛苦， 身邊家人更辛苦， 共勉之

你都唔好唔開心
要加油 巴打

剛見完醫生 要抽組織睇下咩類型先可以確定做電療化療 暫時打荷爾蒙針先

多謝絲打你先
我都覺得個病情好與壞
某程度係好取決於個病人心情

依家佢個情緒算幾平復
表面上都正面樂觀
係有時候講到自己唔知有無命睇倒lee 樣果樣嘅時候 就有少少傷感

第一次聽癌症資訊同癌協網
等我都抽的時間研究一下

加油 我地都要加油
你都會無事㗎，要相信自己

唔覺得你係拉生意
因為我覺得無需要拉生意而走入嚟lee個post
點都好 多謝你先
連登有愛
我相信

會 依家都開始要記錄
有咩要做 有咩未做 有咩要keep住做
唔想比自己日後後悔

知道 唔會亂試偏方的
始終唔係人人適合

爸爸個人比較相信西醫
所以我都會遵從佢意願
接受西醫治療

知道
絲打你都加油
要好好陪伴親人走埋最後這一段路
你地全家人都要撐住啊

快搵一個腫瘤科專科醫生睇睇你父親情況，當腫瘤已經擴散，外科醫生已經無野做到（除非特殊情況要做緊急手術），腫瘤科專科醫生會較淸楚應該點跟進。
你可以叫你果位外科醫生寫信轉介腫瘤科，建議先睇私人了解一下情況再作長期打算

撒隆巴斯貼佢腰背
貼住佢瞓得比較好啲
止痛膏就用台灣一條根
仲有當時工人姐姐會喺印尼舖頭仔買
細細支黃色有薑成份嘅油幫佢按摩
好似幾蚊有交易（當時屋企人好鐘意我地用呢支野幫佢按摩）

另外用萬寧bp潤膚膏
好大盒又唔貴全身都用得
嘴就vasline

營養奶就係速癒素
有2-3隻味
分即飲/沖劑
個人覺得即飲會方便啲
當病人食唔落飯時俾一包佢飲
又或者可以溝牛奶飲當下午茶
不過真係好貴
我記得屈臣氏同萬寧耐唔耐會有promotion
會平過藥房少少
可以去格咗價先

果陣上門姑娘同病房姑娘都話呢啲啱用
加油呀巴打

祝早日康復

佢本身已經有甩 做療程個陣淨番個d 頭髮都有甩 做完就生返出黎

巴打講解得好詳細
其實醫生都有講
先試下荷爾蒙針有無效

如果效果只係一般嘅
就有可能考慮加入化療一齊做

如果一開始就化療
噤我就要好快面對巴打你講嘅問題

好擔心爸爸會因為化療而感到辛苦
我真係唔想佢受太多苦

擔心就一定嫁啦 但最重要係積極啲諗有咩方法令佢舒服 我都唔想佢受太多苦 如果有啲隔離床既家人同你分享經驗都可以聽下 我都係聽隔離床既屋企人講

同埋呢 你要多啲留意下你爸爸洗唔洗裝緊尿袋或者開關器屙尿 如果你見佢尿量少或者你見到個肚好谷 係腫果隻唔係肚腩果種 你就要同姑娘 醫生講 因為隨時可大可小

同埋啲手腳呢 佢水腫既話你禁落去皮膚係唔曉反彈既話 你可能要叫醫生開利尿或者去水腫既藥比佢

骨痛佢一定好辛苦嫁啦 巴打講果啲貼都會對佢既痛有用 但點都係靠食藥最有效 如果佢仲係痛 可能都要叫醫生加藥 當中少不免都會有啲嗎啡成分嫁了 但係都無辨法

如果你爸爸成日都訓床 要叫佢多啲轉下身 你要小心佢屁股同埋長期壓住床既地方有無壓瘡 呢樣要成日留意 因為手尾好長 萬一有既話姑娘都應該會叫你買所謂既豬油膏貼既 咁就會舒緩到下

我記得仲有啲咩既話 我會再打字再講既 加油巴打

巴打其實已經表達得好好
起碼你比我知道咗四期嘅定義
同埋荷爾蒙針對擴散部份癌細胞都有仰制作用

嚟緊星期六會見醫生第二次
到時我會仔細再問一問

其實上星期六係應該醒目的去提問
但當時等一下聽到個消息
腦內一片空白 好似無咗思考能力噤
所以乜都問唔倒

多謝你巴打
祝你早日考牌成功
正式執業

上面絲打都講得好啱
但係如果心裡有疑問
都係及早驗下好的
避免我爸爸類似嘅事情發生

上次醫生就係話爸爸個情況屬於四期 嚴重
之後我地就咩都唔記得去問
剩係喺度無晒心機 同流眼淚

不過聽完好多巴絲打嘅意見
我今個星期會去問清楚醫生
盡量同爸爸一齊了解多的

多謝你
我會盡快消化個壞消息
積極的噤同爸爸面對個難關

真係建議你停工一段時間先
時間呢啲真係追唔返
儘量陪 好過第日後悔

好啊 我剛剛收工
我轉頭tg你 同埋之前比tg我嘅另一位巴打
了解下個病

爸爸六十一歲
未聽過葛森療法
等我上網去查下先

係啊 當到咗咩療法都醫唔好嘅時候
就真係會咩都會走去試下
正如你所講
因為已經無野可以再輸

多謝你 我都會睇下大麻油嘅相關例子作參考

經濟許可就辭職陪佢啦
要盡訴心中情
多拍片留念
頂住

巴打 你要振作啊
你爸爸可能係盡晒自己努力
撐到你生日先走
佢應該係想陪你過埋個生日
你要明白佢心意
好好照顧自己
努力生活

【癌症年輕化】前列腺癌治療方法多 百萬質子治療將引入本港

加油，好好把握剩低嘅時間陪佢。
我爸爸也是癌症走的，有食標靶藥，處理得好係可以活多幾年的，要好好珍惜。

多謝巴打意見
我會諗下停薪留職嘅建議

記得十一年嫲嫲走個陣
其實果時我係無工作
依家諗返起
都好慶幸自己當時沒有嘢做
可以同佢走埋人生最後一程

但爸爸個性格其實好熱愛工作
成日同我講工作為重
到今日佢有lee個病
個心依然成日掛住公司事務
所以喺陪伴爸爸 同遵重佢教導之間 要好好選擇
免得讓佢擔憂 影響病情

大麻既research好多都係lab-based, 好少有vivo test。所以唔好信咁多，因為d cell係extreme 既環境係好易死。好似你用high concentration saline都可以殺死cell咁,但唔代表saline係可以selective咁殺cancer cell.

真係唔識
但見到好多網上都有講

比你最尾果句攪喊咗

但係我都會同爸爸努力試下治療先
無理由未打先輸 自動棄權
每活多一日 都係當賺咗

係 比你提醒咗巴打
爸爸其實好鐘意人贊佢
諗番起 其實噤多年嚟 我都好少主動噤做

我以後會揾多的機會去贊下佢

爸爸飲食習慣其實好差
菲律賓姊姊煮乜 佢就食乜
成日買埋的減價超市食物

噚晚返屋企食飯時
我已經好嚴肅噤同個姊姊講
以後 少油少鹽少糖 不能煎炸同高脂肪
唔可以比我老豆再食隔夜飯餸

其實我自己好相信食療
唔知有咩方法可以另佢改變飲食習慣
唯有續的續的 慢慢誘導佢

會啊 我爸爸媽媽嘅家族歷史入面
都有十個八個癌症個案
所以我都已經買重保險
做好晒各類型打仗嘅準備

去到metastasis有d難搞，但你睇下有無nanoparticles injection trial，個技術比較新, 因為nanoparticles有enhanced permeability and retention effect 可以比較selective咁打d tumour cell.

唉 個種壓抑真係好辛苦

係
有得揀 我都想佢可以舒服的
就算走果日 都可以走得好有尊嚴

唔想佢受到任何痛苦
希望個天可以將佢的痛苦過晒比我
等我代佢承受

多謝藥劑巴打你提供嘅資料先

醫生都曾有提及
打針可能會引致不可逆轉的骨質疏鬆
之後都要多啲補鈣食品
減慢鈣質流失

另外佢都有講過
因為癌細胞已經擴散
切除手術不太合適

化療療程會係醫生考慮之一
要睇下爸爸身體狀況
再決定是否同荷爾蒙治療一同結合使用

最後一段路程
我都應該會請假陪住爸爸

做咩事

爸爸食咗六日藥
出現咗皮膚乾燥
同皮疹嘅症狀

但佢都有話 wee wee係暢順咗
好似唔洗點用力
希望係好嘅開始

咁就啱啦

睇到我流晒眼淚
我好難想像如果雙親有事我會點

比咗個訪問爸爸睇
多謝你絲打
個故事好勵志
希望對佢有正面影響同幫助

多謝醫生巴打
我都有打算問多一至兩個醫生意見
但要視乎爸爸嘅意願

唔係唔信主診醫生嘅專業
只係想攞多一兩個second opinion
從多個角度了解個病情

爸爸暫時未有骨痛現象
係有時腰骨會容易見攰

另外 可能因為癌症擴散到肺部嘅關係
佢近半年持續咳嗽嘅情況 明顯比以前多咗

如果喺政府你爸爸個情況可以申請關愛基金資助用嗰隻靶向荷爾蒙藥
鐳225係針對骨擴散嘅治療
普通口服荷爾蒙喺咁嘅情況一般冇咩用或控制唔到好耐

我比幾個stage 4 cancer patient既blog比你睇下，希望鼓勵到你，佢哋幾位由確診起已經過左五年，仍然過住正常生活

1. 台灣星希亞，stage 4 lung cancer

2. 香港一位大腸癌病人

3. 美國人stage 4 bladder cancer

其實係舊樓強制驗窗同維修
BD都出咗信要罰錢

我果下就心急 所以即刻揾咗個相熟師父報價
因為再唔整 BD就會出傳票

噤個師父返咗報價 我二話不說應承咗
爸爸之後望下個報價 就嫌個師傅報價貴
我果下就燥燥地噤話
”又唔係要你比錢，貴咩姐貴”
嘈咗佢兩句

依家重好後悔 以後唔會再話佢

巴打
我覆完post再tg你
因為好多巴絲都好有心
比好多意見
我唔想hea覆佢地
等我 我會主動聯絡你

漏咗
加油 同爸爸撐住

唔洗做的咩
佢見住你健健康康
就已經好開心

我諗同其他巴絲意見都一樣
多的陪下佢
傾下計
去下旅行
製造多的美好回憶比大家

撐住啊巴打
唔好氣餒

巴打都係前列出咗事
做咗MRI未
我爸爸照咗三四樣嘢
攪咗成個月 先確診倒個病

加油撐住啊

醫生都有話到係不治之症
個治療方向係 控制

唔緊要 我上嚟都係想seek下不同意見
意見係會有正反兩面 我係明白的
都多謝你 我會用力珍惜依家每一刻

醫生先生其實都好好人
已經主動寫咗公立醫院轉介信比我爸爸
而爸爸亦都交咗封信去公立排期

其實有少少唔明條界線喺邊度
究竟應該係揾個腫瘤科醫生去醫
定係留比泌尿外科專科去治療
一話係無分別？

補充
依家個泌尿外科專科醫生
好似係好清楚下一步要點做噤

收倒晒
補品資料好清楚
貴一貴都要買
爸爸得一個
做仔嘅 做得幾多就得幾多
多謝你

見倒巴打噤樂觀
重可以講下笑
我都覺得好鼓舞

Btw你爸爸都係前列四期？

你同爸爸同家人都要Keep住加油啊

慢慢， 唔急

巴打， 叫醫生寫紙你出去照PEST CT Scan
有一隻藥水（葡萄糖水） 係專照前列架
照一次大概17-20k (我爸響浸會照）

一定係腫瘤科
如果做電/化， 要腫瘤科寫信

外科醫生負責手術
化療等全身治療、電療由腫瘤科負責

唔會左啦 係我爸爸 已經照左pet scan 擴散到全身

有錢真係可以睇睇日本果個方法

巴打每一個過程
步驟同細節都記得好清楚
我深信你係照顧你爸爸嘅主力一員

可唔可以講下爸爸由發現個病到住院中間歷時幾內
入院前生活上有無出現問題
例如走路 食飯 睡眠 上班等等
私家定公立等等

希望無勾起巴打太多傷痛
想講先講 唔想你有hard feeling
都多謝你先
對病情晚期處理 我清楚多咗好多

香港醫生未必肯做，因為好似係係抽血培養NK Cell再打返入身體，廣州好似有

樓主爸爸擴散去邊度？如果唔係擴散得好遠好廣泛嘅話，都仲可以活多幾年。前列腺癌係生長得比較慢嘅癌症，疹相當一部分人都可以活到5年以上

師兄加油

以前聽過有人生cancer末期果隻 自己去森林隱居返黎咩事都無

經濟唔太許可
因為要揾錢養舊石屎

但我諗後期有需要嘅
都會考慮停薪留職之類
陪住爸爸行埋人生最後旅程

噢
我爸同你爸一樣
骨痛到頂唔順先入院， 左check 右check 先check 到係前列有問題
但發現時已經係4期， 同骨擴散到全身
癌症真係仆街黎

知道巴打
我會好好珍惜同爸爸共處嘅每一秒
望佢多的 聽佢講多的嘢
偷錄佢音

早兩日都有睇過你個page
見到的醫療費用 都有的嚇親
由其係質子治療 要成百萬 重要去德國
唔知遲下香港會唔會有

知道巴打
會當資料參考下
唔會亂犯法
或者亂試偏方
多謝你提醒

而家你父親咩情況用緊咩治療

爺爺三年前確診第四期 唔肯定當時擴散左未但後來係擴散到骨
個時治療方法係打荷爾蒙針 同埋食藥（有兩隻唔知算唔算標靶藥，粒藥好大粒，三萬蚊左右一個月）
食左一年藥 見到冇效就停左 冇轉藥
中間做左兩三次電療減輕痛苦
最尾今年二月因為肺炎走左了

不過屋企人覺得食藥個陣佢個情況都幾穩定 個人狀態都算係咁 如果巴打負擔得到可以試下

加油同佢留多啲回憶

祝你同upvote個comment果啲人不得好死

e 家響醫院keep 住打荷爾蒙針
但因為荷爾蒙針已經開始冇效， d 指數回升
同左佢出去睇私家打化療， 吊左三針
第三針反應太勁 痾足三星期+肺炎
好彩有打升白針捱過左， 但個人散曬咁
佢唔想再打化療， 我地都尊重佢
今日同佢覆診， 同醫院腫瘤科醫生講左個情況
腫瘤科醫生話繼續打荷爾蒙針， 同加多隻口服荷爾蒙藥
養返好d 個身體先再諗其他

之後重有兩隻靶向性既荷爾蒙藥， 但好貴， 要三萬幾一個月， 政府同聖雅各福群會有資助可申請， 到時先算啦， 都冇得諗咁多同咁遠

咁撚仆街既你，心地好差，冇人性，整cheap哂連登!

想問下 nanoparticle injection trial 係咪質子療法？

你們家人需要有一個最冷靜的，必要時叫世伯離開診症室，要醫生講清講楚俾你聽點樣做
佢咁多病例佢一定知道會點

唔係比希望你，醫生同你講嚴重唔係必死
呢場仗唔通唔打？

我阿嫲嗰陣，醫生話唔好叫婆婆辛苦，醫都唔會醫

大吉利是死之嘛，癌症係一樣好奇怪嘅嘢，你越怕佢真係越惡，呢段時間正能量

我父親岩岩今日先打第一針 psa係900
仲要擴散到盆骨位 做咩都痛 希望有效

明白你感受
我依家回post 心情就無乜嘢
但今晚上到床 又會開始情緒波動
真係 個內心其實好壓抑
好驚好快 無咗個爸爸

一齊加油巴打 好好陪你爸爸

2022先有

有無試過核子醫學療法

比多的愛 同關懷佢地
樹欲靜而風不止
子欲養而親不待
唔好比自己有機會後悔

可以試下免疫療法 又或者中醫
冇咁多副作用

如果爸爸有工作
中產收入
可唔可以都申請到你提及果隻關愛基金資助？

另外想問下巴打
我爸爸個病
係咪都應該揾腫瘤科醫生會好過泌尿外科專科？
多謝你保貴專業意見

多謝你
我慢慢入去研究一下

啱啱醒起 擴散到骨就會比較容易骨折
個時爺爺行行下路條大脾骨斷左 成90°
見佢不斷入院出院都幾煎熬 每次去睇急症都好怕佢出唔到院

噤如果荷爾蒙針治療呢？
好似係個泌尿外科醫生會星期六幫爸爸打

依家先知道電同化療要揾腫瘤科寫信

原來係噤㗎 知道

全身
醫生有無講咩部位

無咩錢
但都會睇下
多謝你

唔敢去廣州做

爸爸擴散到淋巴 肺 同脊骨其中兩截

我會唔捨得佢去森林自己一個

胸 肺都有。 差手無

又係全身
點解會噤㗎
依家醫緊有無痛少咗

絲打 你要節哀順變
醫生都講過我爸爸個病大概得三至五年 in general

想問下你爺爺之前係喺私家定公立醫
三年間醫療費用又用咗幾多倒
我想有少少預算

加油啊 撐住絲打 我相信你爺爺都想你盡快走出陰霾

睇到我好心痛
其實真係有無辦法減低化療痛苦
點解化療會噤辛苦㗎 點解啊
我唔想我爸爸同你地爸爸噤辛苦啊

唔知中文係咩 但佢係將d藥整到nanosize. 因為都幾新下,應該未推出市場,你搵下有無trial recruit patient. 加油

打 仗一定要打
你講得好啱
我嫲嫲都講過一句說話 ”幾大就幾大”
同你個句説話個意思好接近
最多咪死
無咩大不了
多謝你正能量

大家要健康 因為 他日香港 大家一齊見證 希望巴打爸爸真係捉到一絲希望 大步檻過

申請關愛基金首先佢個病情有啲條件要符合，要腫瘤科醫生同佢申請（暫時睇你爸爸應該唔合條件住，不過我唔知實際病情，你要睇返政府腫瘤科），其實之後嘅治療都係搵腫瘤科為主，簡單嘅荷爾蒙治療泌尿科都可以開始到。
如果唔符合條件或資產審查唔合格，另外就係聖雅各惠澤社區藥房嘅資助計劃，都有條件要病情符合+/-資產審查。都係要問返你腫瘤科醫生睇下合唔合資格申請。

現時CAR T cell therapy 用喺solid tumor 度都係試驗/研究階段，而prostate cancer 就更加preliminary 。而且香港暫時未有引入依個技術。尤其前列腺癌有咁多有效嘅第一二線治療，建議依從正路嘅醫法先。

Q1.由發現個病到住院中間歷時幾內
Answer:大概都有兩年
Q2.入院前生活上有無出現問題
answer:
個人一路都好精神 好好中氣 唔係屙唔到尿同埋patpat痛都發現唔到

基本上做緊荷爾蒙治療都可以行得走得 返得工 可以去公園行
係訓覺果陣就都會痛 我媽有試過比電熱毯佢敷一陣(暖暖地)
都有少少作用 會好訓啲 食飯就一路都好好胃口 咩都食得

到左後期一來化療啦 二來精神唔好 食野方面都無咁好胃口
但有飲下湯水都補番啲 大概食野都同其他巴打講既差唔多或者可以睇之前個回覆啦 行路佢就行唔到嫁了 因為佢擴散係PAT PAT最應 隻腳基本上係完全無力 都要靠輪椅嫁了
Q3 私家定公立?
answer:我自己屋企無咩家底 都係要去公立 果陣係去睇屯門醫院既
果度腫瘤科醫生個個都好專業唔會點hea做 起碼令你有信心 同埋公立醫院可以同時見泌尿科同腫瘤科 雙管齊下會CHECK得穩妥啲

果陣我都幫唔到咩手 都係我媽照顧多 始終我果時又返緊學但我都記到我媽點照顧佢
佢離開左我都有2年了 要放低都放低了 唔會有咩hard feeling 放心 我都希望幫到你同你爸爸

同埋呢唔知你老豆鐘唔鐘意食蕃茄 我果陣我媽成日煮蕃茄乜乜乜
你可以問下醫生係咪都對佢有幫助

記得得閒幫佢按摩阿 同埋傾多啲計! 心情對佢病情好有幫助!
仲有仲有要留意下佢會唔會發燒或者有出現肺炎 因為醫生講過呢個病唔會帶走個病人 而係其他的病例如急性病 所以一有唔妥要即刻搵醫生!

係醫療的資金方面你可以睇下攞唔攞到啲咩傷殘之類果啲 比到你既錢唔多但最少減低你買消耗性的用品費用!

香港果位2015轉左去另一個blog

Tg me if u need help

做化療係咁辛苦
心痛係一件事， 但最慘係果種無力感， 見佢唔舒服， 但你乜野手都幫唔到

可以試下食雲芝 我爸爸body check check 到前列線果個指數偏高 食完雲芝真係低左

台灣平d，一個療程25萬左右

公立醫院睇 最主要開支係針同藥錢
針冇記錯好似三千零蚊 半年一次
藥就申請左聖雅各個資助（一個月買一個月拎） 一年藥廿萬左右
當時去搵醫務社工睇下有冇資助可以申請 但因為爺爺年紀都大 啲基金會想將啲錢俾其他更大機會醫到的病人 所以就乜都冇
你叫醫生寫信俾你去見醫務社工（唔知私院有冇） 去睇下有冇咩基金可以申請到

答返巴打先
E家食緊tramadol 2粒+2粒panadol 止痛
如果都唔得就飲嗎啡水+2粒panadol
聽阿爸講完全唔痛就冇可能, 都止到6-7成痛既

第一針標一靶 定係荷爾蒙針
想問下咩係psa
我爸爸都擴散到骨 淋巴 同肺

已經盡量陪
一有時間
根本上都陪住佢 同佢傾下計

係呢 你爸爸點 撐得住嘛
要唔要一齊tg Aimar 巴打傾下
有需要就出聲

收到
多謝你先

無啊 同唔同之前其他巴絲提出嘅質子治療

唔同 proton theraoy係external beam 同埋香港未有
核子therapy 係注射放射性藥物之後比癌細胞吸收

免疫療法 唔太了解
不過聽日都會集合一下巴絲們嘅建議
再去問下醫生
希望可以了解多的

爸爸由細到大都唔多接觸中醫
所以中醫治療 未必係家人心目中首選
多謝你絲打

絲打你爺爺當年出現病症嘅時候係咩年紀
點解佢要不斷出入急症嘅
唔係腫瘤科收咗症之後 就只係定期返去腫瘤科治療嗎

醫生都有話我爸爸打針後容易骨質疏鬆
但無諗過連行行路都會骨折
佢只係叫爸爸唔好再攞噤多重嘢

點解你個人可以咁仆街

我爸爸都脊骨 淋巴 同肺
可能定義都係全身
你都唔好灰心住先啊
同巴絲 醫生了解多的先
一步步嚟

你老母做雞生你出黎日日俾梅毒阿伯屌屌到梅毒入胎搞到你變左弱智，三歲開始落街玩又俾公園啲色魔捉去含撚屌屎忽搞到心理變態，十六歲開始衰周街露械意圖非禮俾人捉去勞教幼稚園又有扭記同你玩鐵通通屎忽，到依家坐都坐唔到唯有企係度打句on9野引人起你底重溫俾人捅屎忽既滋味

清楚 多謝巴打

多謝你
都希望爸爸可以捱到 三 五 七 年
什或至更長

驗窗依D好快搞掂
俾多少少錢快手搞完唔駛煩, 你都唔好咁自責, 家人有D小拗撬好正常.
雖然佢依家有病, 但你盡量當佢係正常人咁講野, 佢做到既野由佢自己做, 唁得你先幫佢, 如果唔係佢會覺得自己好無用會冇鬥志
加油巴打

過來人想分享一下 長文

由我有印象以黎,我老豆係有食煙同一直都係好瘦,同埋真係極少睇醫生,就
算傷風感冒佢都係屋企訓覺,兩日就會好番,我唔知係佢怕睇醫生定其實一
早知身體有問題,大約年半前,老豆突然出現類似中風既徵兆,左邊手腳唔方便,嘴角少少向下垂,咁我地就送左去醫院檢查,到第二日去探佢,醫生同我
地講,照完見到個腦有病灶,壓住左啲神經線,搞到左邊身體出現呢啲情況,同肺有陰影,有腦轉移,係肺癌4期,當時我真係一片空白,無諗過會係咁大獲,當時我落左去買碗麵比佢食,見到佢筷子都拎唔到果一刻真係好心痛,我呢世人都唔會唔記得,跟住我就約左港怡去做正電子掃瞄(PET/CT-SCAN),當日去到就入左間房,因為要打啲顯影劑去搵不正常既地方,當時我同老豆係間房,佢打完就訓左覺,我諗係呢個禮拜訓得最舒服既,因為係醫院半夜都會叫你起身打針食藥做呢啲果啲,我陪住佢望住佢望到佢起身,果刻真係百般滋味在心頭,之後拎左報告番醫院,就發現的確有幾粒瘤係腦到,同埋有水腫情況出現,醫生唔建議做手術,一黎身體承受唔到,二黎因為有幾粒都唔細既瘤,同就算做左手術,但因為已經過左一段時間,啲神經線都唔會回復得番好,只能選擇化療或標靶藥,化療做左兩次,身體係頂唔順,第一次做完老豆係好眼訓,食唔到野,剩係望住我地,第二次做完,直頭係無反應,訓著晒,跟住醫生再照一次腦,見到無咩變化,但身體已經承受唔到,決定唔做化療,試下標靶,但因為老豆係食煙,基本上標靶藥係對小細胞癌無效,到最後醫生係開類固醇同抗生素去舒緩病情,之後病情一路反覆,我仲記得到最後既一句說話,之後就只係望住我地,突然有日番番下工,醫院打黎叫我快啲到醫院,的士途中個腦真係空白一片,心諗叫老豆頂住,到最尾我地都留左醫院2日,彌留果陣真係喊到收唔到聲,個腦不段係到諗番以前既生活點滴,到最後連安寧病房都等唔到就已經走左,前後其實只係兩個月既事,真係好快,呢兩個月每一日我地屋企人都會去探佢,由其係阿媽,真係照顧得好好,晨早起身買餸煮飯,中午探完病,番屋企煮飯,夜晚6點半再去,成10點先番到屋企,但係一句怨言都無,由換片,餵食,抹身,都要自己一手一腳,因為佢話啲姐姐好粗魯,拿拿聲搞掂就算,真係同我老豆一齊住係醫院咁制.依家諗番起,其實真係黎得好突然,由一開始只係行動唔太方便,到入左醫院,由一開始因為夜晚成日起身,比人挷住,到最尾只能訓係床到,成身瘦到好誇張,一切都黎得好快.我仲記得,我地申請一日帶左佢番屋企,番到去佢見番啲親戚朋友係幾咁開心,另外就係有件解釋唔到既事,因為屋企個日曆一直都係佢搣既,我地屋企人咁耐都無搣過,佢搣錯左搣左去另一日,我地都無為意,到走左果日我地番屋企,見到個日子就係今日,雖然唔係同一個月,但呢樣野係我自己親身經過解釋唔到.

BTW 老套都要講句,珍惜眼前人,一切可以發生得好快,當你失去左就知道果種無助既感覺

巴打, 唔駛太擔心住
無論係靶向性荷爾蒙藥(30k+/mth) 定普通肚皮針荷爾蒙藥(千幾/mth)
都一定有用, 我爸打完第一針後, 個psa 由700, 變到4 (under 9係正常水平)
KEEP 住打, 可以控制一段時間
但E段時間有長有短, 上網爬文話大概可以控制一年左右
但我爸響3-4個月之後就已經控制唔到, 做化療做左三次佢頂唔順個反應停左
E家加埋口服荷爾蒙藥(醫院開, 免費)睇下點, 一個月後再覆診

唔敢俾佢食.... 驚D癌細胞吸收左再惡D

psa 係前列腺癌線胞指數
驗血時可以驗到出黎

以我既理解, 如果你爸係前列腺癌, 咁擴散到其他部份既都係前列腺癌細胞
咁荷爾蒙針都係可以控制既, 因為前列腺癌細胞主要係靠男性荷爾蒙去生存
荷爾蒙針係控制蛋蛋去生產男性荷爾蒙, 去間接CUT左癌細胞既米路
同切蛋蛋差唔多, 但可惜既係時間耐左, D癌細胞識自己產生養份
咁支針就開始冇用, 就要搵其他方法

我爸最初由700幾, 打針打到得返4, 到支針無限又升返上90咁...
做左化療又慢慢減返D, 但E家停左, 未抽血唔知E家幾多了

歡迎啊, 可以開個group大家傾下
我係過路人, 都想幫到大家, 當然, 我都需要大家幫助啦

免疫系統治療..... 要百幾萬

我爸喺大約4/5年前確診係前列腺癌
但佢由確診到呢一兩個月再確診復發, psa都係極低, 一定唔過5
接受咗公院嘅hormone therapy同電療, 真係以為佢完全好返晒
點知早兩個月, 佢覺得腰骨位痛, 捽油按摩都冇用
最後睇醫生叫佢照, 發現脊骨有一節有陰影(胸椎)
呢家準備開始再接受多次電療同hormone therapy
無助感真係好重

核子療法即係應該係鐳225
打D 有鍢射既藥入體內
E個係對骨擴散有幫助
尋日都有問過醫生, 醫生都係話對骨擴散有幫助
但個PSA唔會跌, 所以比較難去MONITOR到個成效
同埋..... 50k+一支針.... 一個月一支

因為會引致好多其他既病症
如水腫, 肺水腫, 氣喘, 嘔, 血壓不正, 心率, 鉀同埋其他電解質流失等等, 好多其他問題的..
要CHECK, 最快都係999CALL車, 所以成日出入醫院

另外, 骨折方面
可以問醫生你爸可唔可以打補骨針
支針係可以保護到D骨唔會咁易骨折
但要自費, 一個月3k幾, 聖雅各可以有資助(好似1.6k咁上下)
但之前要睇左牙先, 支針有機會令到牙較骨"full", 所以打針期間冇得整D牙

人黎架屌你老味，咁撚仆街都有既

可以睇下日本既免疫治療
大約50~80萬
不過要去日本醫，大約要一個月

原來已經咁多人講過日本既免疫治療

巴打撐住
如果係一節骨, 電療同荷爾蒙針應該幫到手

巴打有冇多D資料, 可以點搵醫生/醫院去申請醫?

係咪有tg gp, 我直接掉啲pdf出黎, 你地自己睇

未確認係咪只擴散都一節骨上, 9月頭先做個radiotherapy planning
所以按排咗去私家喺9月頭做個pet scan
希望只係擴散到一節骨
不過真係唔明點解爸爸咁多年以嚟, psa同一般常人係冇分別, 低到係0.03/0.04

E家未有tg gp啊, 因為得一位巴絲add 左我
如果唔介意你可以tg 我, 我可以幫手開個gp share d information

私家要咁耐?
我爸年頭響浸會度做, 排3日就做到
以我所知, 唔計養和果D超貴既醫院
兩間港安, 浸會, 法國都得做, 巴打可以打去問下....

喊完，多啲時間陪佢。除左治療外，問下佢有咩想做，有咩心願，趁現在仲有能力時做左佢。人在健康面對十分軟弱，巴打和你的家人保重

單機啦冚家剷

cls
dllm

同埋佢會諗負面既野, 佢可能會講佢走左之後D野點處理
由佢講, 等佢講完之後, 你只要同佢講, 你講既野我地知, 我地會做同處理
你唔需要擔心架啦, 你E家只係需要專心接受治療
養返好身體, 咁就得, 其他野我地會去搞架啦

我係刻意安排貼近planning day
想有比較準確同update嘅資料去plan
pet scan係喺養和做, 好彩有公院轉介優惠

收到巴打
我同爸爸26號去公立醫院嘅時候
會同腫瘤科醫生 再次了解一下
多謝你

知道並同意
會依從正路方式去治療

我唔知點解當時醫院唔幫佢做手術........
一樣去左肺度.最後上腦

非醫護人員但有無可能睇下斷食治癒？我自己成日斷食既單純為左減肥，斷食既另外效果係細胞自噬，你可以研究下會唔會有幫助

荷爾蒙療法係唔係好似D前列腺增生情況醫生開比病人既第二線藥物?

我爺爺發現時病情都一樣，佢打荷爾蒙針都可以抑壓下病情，由2016年打到宜家。

如果巴打爸爸年紀後生啲，可能會有利治療。另外有口服藥物。

當然要問醫生啦！加油！

78了 中間佢有試過插左尿喉都冇尿出 又試過盲腸炎同骨折 入親院最少都一個月先出到院
個時佢骨折住院 對面床都有個七十零歲的伯伯入院 佢話佢都係行行下跨左一步 條骨就斷左
正常就係定期番去覆診就夠 可能係爺爺唔好彩

多謝巴打解答得好詳細

等我都叫個姊姊煮多的蕃茄比爸爸食先

聽日爸爸就會打第一支荷爾蒙針
醫生話藥效會維持三個月
私家打 要五千蚊

公立就排咗期26號
到時會問下醫生有無得攞倒津貼
始終個病要長期醫治
希望可以申請到 幫補下

好啊 唔該

你爸爸今日有無好啲啊

你講得好啱
佢唔舒服但幫唔倒佢
果下個無力感好大

巴打你依家有無番工
定已經長時間請假陪住爸爸

絲打 上網查過雲芝的確係好有益
但主要好似係預防癌症嘅時候食

如果化療同電療期間食
有可能會影響個治療效果

同埋雲芝好似會增加肝臟負荷
癌症病者食完可能會適得其反

我都係上網睇番嚟
詳細你都係問下醫生會好的

點都好 都多謝你建議

公立好的就係兩科既醫生都有覆診
你可以問下癌症基金會阿 社工阿果類既途徑申請津貼
同埋公立可以有姑娘會上門幫你爸爸換尿喉阿尿袋阿果啲（如果你爸爸需要的話）
不過都要比六七十蚊一次 我無記錯的話 但起碼你會擔心少一樣野 同埋佢會幫埋你留意下啲傷口處理 啲姑娘都幾好人既

佢e 排都係好攰， 成日上床訓同休息
一來可能有吹嗎啡水， 二來佢食得唔多野冇力氣， 同埋之前出出入入醫院太多次， 都冇乜行過

手快快send 左
我有返工， 但覆診我都盡去（腫瘤科覆診一定會去），其他泌尿科， 懷安科就媽咪同佢去， 主要照顧佢既都係媽咪

今日走完了

聽日爸爸去私家打荷爾蒙針 好似要五千
有效力三個月

之前去港安PET SCAN
又去養和 MRI 同抽組織
前前後後已經洗咗十萬左右

想問下絲打如果隻藥無津貼嘅話要比幾錢左右
爸爸重有工作 同埋間舊屋
所以我都做定最壞打算
乜嘢津貼都可能唔會有得申請

冇津貼就雙倍 試下咩都申請左先 可能會有呢

可以試食狗隻度虫藥
fenbendazole
食唔死人的
上過nature：

噤快已經要用嗎啡水
你得閒就同爸爸按摩下
比多的支持佢

Btw 我已經打算買定的按摩器比爸爸
如果佢痛 而我又唔得閒果陣
都叫做有的工具可以幫佢舒緩痛楚

巴打爸爸暫時都係食藥同打荷爾蒙針
我有無記錯

可能都係要等到香港有得做考慮會試
等我都查下相關資料
巴打唔該你先

另外可以試下去大圍街市搵一個賣姜酒的劉老伯

佢有一招教人食 黃肉火姜浸雙蒸酒（用酒精提取姜黃素）
同時再生啪生大蒜（大蒜素）
聽聞「醫到」
但呢個方法超辣，唔係人人歹到

比絲打你講中晒
我成日講嘢都好唔小心
當晒爸爸係病人噤講嘢

我依家都慢慢喺度適應緊
照顧佢感受得嚟 又要唔可以hurt親佢
我諗我都要好好噤 多的練習一下至得

絲打折衷
對病者都係一種解脫黎

巴打， 按摩器真係要諗過
如果骨擴散， 骨中間俾癌細胞食曬會好易骨折。。。
嗎啡水其實都係藥黎遮， tramadol 都係鴉片類止痛藥
為左止痛， 都冇計

講起按摩器小心唔好亂買 因為出面果啲啲力度係唔岩病人用 你知啦 佢有咩整親果啲公司又唔會揹飛

二個月時間真係好快
轉瞬即逝
如果我係絲打你 真係可能會情緒崩潰

知道
我會珍惜同爸爸所剩餘嘅時間

曾經有聽過 有案例(朋友嘅親戚)
係打咗八年荷爾蒙針
身體都無出現抗藥性
真係人人體質唔同
同一隻藥啊A有效 啊B又未必有

大家都只能相信醫生嘅專業
同幫助病人保持心境開朗

的癌細胞真係好勁
自己會提供養份比自己

唉 我爸爸聽日就打第一針
好似話會維持三個月

希望爸爸個癌細胞唔會噤快出現抗藥性啦

腫瘤科醫生有無同你地講過免疫治療同質子療法？

Lee兩日有好多巴絲都有提及過

要保重 唔好搞到自己身體都差埋

巴打唔好灰
未到最後
千其唔好噤容易放棄

有無問醫生你爸爸係屬於第幾期
聽你爸爸個治療方法
同另外兩位巴打爸爸都有少少唔同

其實點知幾時先用電療
幾時先用化療
同埋幾時先用標靶藥物
我都唔係好識

多啲陪下佢，佢有咩想做就俾佢做，食就俾佢食，玩就俾佢玩，自己唔好有太大包伏，因為你情緒一定會影響佢
唔好就住就住，有時候個人開朗啲真係會長命少少，走都走得輕鬆啲

輩

公院有得打 ？
五萬蚊支 姐係可能係自費藥物

BTW剛剛記起爸爸有個大家無嘅問題
佢癌細胞都已經擴散至兩截脊骨 淋巴 同肺
但個PSA都仍然好低 好似係9定10

醫生話可能的抗體認唔倒隻癌細胞
所以PSa唔識升
唔知你地有無聽過類似嘅嘢

心境好重要，阿公4期都頂到9年

幸福一家人

爸爸重諗住 一邊醫病 一邊番工
如果要成日出入醫院
好可能就無得再比佢番工

想問下支骨針 姐係補倒骨折 但又會傷牙？

不如試下生酮飲食

其實免疫治療
有無話可以延長倒壽命幾多

爸爸都有講過
如果壽命可以延長到三至五年嘅先會去試
一年半載嘅話
佢就情願由得佢

我爸爸都係噤
個PSA 好低
都係同正常人無咩分別
但已經擴散咗幾個部分
唔知的癌細胞咩玩法

前列腺癌俾其他癌症生長緩慢，市面有一種山竹果汁係美國出口，在台灣有個案係幫到前列腺癌，英文叫Xango請自己上網查。

PSA其實唔準確，前列腺增生同發炎都會令到psa上升，相反有前列腺癌未必會有psa上升，好多時正正係依個原因令到依個癌症變到delayed diagnosis 。

免疫療法其實好似依家得皮膚癌先有，前列腺癌印象只係有人研究中。未廣泛應用中。

我屋企人都因為癌症走左，所以我先去讀博士研究前列腺癌，希望可以解答到你問題。

其實所謂的骨針，係因為如果癌症擴散到去骨，會令到大量骨頭分解，釋放大量鈣令到血液鈣過高，增加死亡率。所以骨針係用黎防止骨頭分解釋放大量鈣。而你所講的傷牙骨針應該係指Bisphosphonates果個class 的藥。但其實佢唔係傷牙只係佢個副作用會令到下顎d骨會壞死，所以要用依種藥之前先睇牙醫。

巴打 剛剛tg咗你
得閒有空先覆我
唔急的 大把日子

但巴打撐住，我明白屋企人有癌症果種感受，依個時候你爸爸最需要你俾佢支持同正能量。

你千其唔好咁快死呀
你要長命百歲，百病纏身

支持你巴打，撐住

係我都係講的類似嘅說話
叫佢專心打仗
其他嘢等我處理

佢lee幾日
基本上日日都喺度同我交帶佢的身後事
本來唔灰
都比佢攪到我灰咗

多謝巴打你先
但爸爸應該做唔倒
日日番工都要大量用腦
食少一餐半餐都會可能暈低

唔清楚
但醫生好似係介定荷爾蒙療法係一線治療
其實我都唔係好知點解要分一 二 三線

巴打你好, 你有興趣真係可以做一做呢方面既研究
其實斷食後個人係會SHARP D 精神D(SOR 我好耐之前睇過我搵唔番SOURCE, 但你上YOUTUBE SEARCH 下FESTING 好多人有科研論證)
我係IT 行業, 自己一星期都會做兩次24小時斷食, 照樣番工唔會有問題
你試過就會明白好多時只係個腦叫你食野, 或者慣左以為個個時間一定要食
其實身體係有勁多資源比你消耗

而細胞自噬呢樣野係幾年前一個諾貝爾得獎者既研究項目黎,
類似係斷食後人有個機制會清除一D 廢/壞左既細胞咁
你是但一SEARCH 都好多資料, 你可以再判斷下
你起香港實無醫生會叫你做呢D 咁新既野, 但呢D 真係可以自己試下
最後都係自己判斷啦, 我非醫護撚只係比多個角度你研究下
wish you and your dad all the best!

荷爾蒙治療，化療同鏢靶治療其實係第四期癌症入面沒有分一二三線，醫生去決定用那一個治療方法係基於你爸爸身上的癌細胞基因變異加上其身體狀況去決定。荷爾蒙治療只能用於以荷爾蒙為生長激素的癌細胞上，而鏢靶治療易有好多種，並不是所有癌細胞基因變異都有鏢靶治療去治療，通常藥廠只會研究大多數常見癌症變異的鏢靶治療。所以用唔用個別鏢靶治療係需要做左癌細胞基因測試所能決定。

如果佢身體ok, 又好想返, 你就由佢啦, 等佢精神有寄託又唔會覺得自己好冇用。不過你可以同佢約法三章，佢有咩唔舒服一定要講、遇到邊ｄ情況就要强制休息etc

啱啱即刻提咗我兩老做 巴打你要保重

巴打 我醒起我媽有朋友介紹過食呢種叫白黎盧醇既野
一日一包就得 我老豆都有食過

唔知岩唔岩食 不喜勿插

多謝你補充返！唔好意思我冇google 過就講出嚟 希望唔好誤導左大家！

多謝絲打你先 你同家人都要加油

曾經聽過醫生講
老人家癌細胞擴散速度會比年輕人慢
所以老人家都未必一定比後生嘅輸蝕

係呢 你爺爺年紀幾大 都係前列四期 ？

多謝你講我知
你爺爺生前患病時嘅詳細情況
我都會注意下爸爸未來的骨骼問題

妳都要振作啊
努力做人 好好生活
報答佢嘅養育之恩
加油

好 我到時26号會陪爸爸去公立了解多的詳細
津貼方面 就打定輸數 不過都會問一問

其實我深信絕大部份嘅醫生同姑娘都係好好人
只係有好少部分 心態上變咗質
好可能佢地受外圍因素所影響
例如 醫護人手不足
上司同下屬間嘅工作壓力 工時過長等等

所以我地做病人嘅同時
都要學習下點體諒班施救嘅醫生同姑娘

絲打 你同家人都要節哀順變
因為嚟緊重有好多手尾嘢要跟手處理

撐住啊 其實有好多嘢都係由個天注定
你都唔好比自己傷心太內

要積極 因為重有其他長輩親人需要你嘅照顧

加油啊 嘗試讓自己平靜落嚟
有咩就上嚟連登呼叫啦 大家都會盡力撐你同幫你
加油啊！堅強！

雙倍都真係差好遠
同意 你講得好啱
咩都要試下 試咗唔得先算

聽落有啲驚
但都好多謝你嘅 suggestion

又嚟

又啱喎
聽落又好似有啲道理
按摩器個力度 可能會太猛烈

收倒
好彩有你地提醒我

多謝你 我都會盡量控制自己情緒
有咩負面情緒 都盡量唔會比爸爸知道
延長佢壽命 減低佢同家人嘅痛苦係首要

巴打可唔可以分享多啲
派下正能比我地

等我研究一下先

又收藏多一件補品
多謝巴打

巴打 想問下噤其實咩係PSA
我重以為係癌嘅指數果啲

係我爸爸就係驗幾次都好低
大家初期都忽略咗
到驗晒所有嘢先知大禍臨頭

原來係噤解
一隻係針 另一隻係藥
清楚了

撐住咗
有你地噤多留言 建議 打氣
我個心情lee幾日都已經平復咗好多
真心多謝你地每一位噤有心嘅巴絲

我k1個年阿公第四期，醫生話半年就會去，不過佢個人好積極好樂觀，後來受洗入埋基督教返教會，定時定候食藥，最後到我小6畢業騎鶴仙遊
半年變9年睇到我大個仔

有一本書係專門介紹山竹果的名字叫「山竹果的神奇功效」由台大醫學士、王群光醫師著，可參考。

Take care

全部健康食品來, 對人體無毒無害

多啲陪佢 珍惜呀巴打

不過前列線癌好似最高(較高) 生存率

有時候接受療程可能會俾到病人多一兩月到，但換黎可能係好幾個月既苦不堪言。有d情況，唔接療程可能會improve quality of life。開開心心有尊嚴咁渡過可能好過多一兩個月。巴打問下醫生佢有咩意見。

對唔住，我地講就易。你地好好加油

咸左 我屋企兩老都係 叫佢做body check
佢地就好避忌 我就係唔想好似樓主情況咁 去到第四期 未期先發現到

乜撚野事呀你？

巴打
我爸爸一年半前腎癌四期
家貧所以9成治療都係去公立醫院
嗰陣佢發高燒都唔肯住院
因為公立醫院嘅環境都幾惡劣
成日爆晒床
啲病人要訓到出門口
護士又忙到踢晒腳
想痾個尿都要等15分鐘先有人幫
而且一間房有成10個病人
到夜晚啲病人就會因為痛嗌到拆天
令到佢根本訓唔到
隔幾日病房都有人死
令到佢心情低落覺得下個就會係自己

我想講嘅係
如果巴打經濟負擔得起嘅
一定盡量比爸爸住私家醫院
有啲治療要返公立先有equipment做先返
再唔係可以去台灣醫
你睇下大馬國手李宗偉鼻咽癌三期都係去台灣醫

對於四期患者
要完全痊癒真係無可能咁滯
而家做嘅所有治癒都係為左盡量保持佢嘅生活質素
做到與癌共存
希望樓主爸爸唔洗受咁多痛苦
好人一世平安

樓主係公立醫？最近爸爸都患左肝癌，個腫瘤都幾大超過10CM，但公立腫瘤科要排到1個月後先有得睇。。。我都好旁徨

Psa 係prostate specific antigen，即係前列腺細胞身上的一些蛋白質。通常前列腺細胞出現左發炎同病變先會大量釋放就會令到血液中的psa上升。所以PSA對診斷前列腺癌相對其他癌症黎講，準確度非常底。

岩呀 了解返個病情先做決定

我都明白你心情好難受
我自都經歷過
我公公上個月得知有cancer
佢一直都好堅強去面對，見到每一個人都笑笑口咁，我地一家人都成日鼓勵佢
但上個禮拜佢因爲怕拖累屋企人同話由一開始知道呢個消息受到好大打擊
於是用左一個對大家都好殘忍既方法離開

所以我想講
唔單只要珍惜相處既時間
可以既都要開解一下佢

媽媽一直都好健康
不過好彩過你爸爸小小
剛剛驗出stage 2 breast cancer
明白你感受一定好難過
因為我都係
加油呀

巴打 唔好太擔心
二期只係屬於癌症初段
應該有好多治療方法
加油

多d陪佢

他朝君體

加油 巴打

多謝巴打
打得噤詳細
話我知斷食嘅好處
同細胞自噬嘅研究

我會去search下有關方面嘅資料
睇下有無啲咩新發現同啟發

個答案好高質
含金量極高
說真心的
睇完巴打個post
我今晚又一次長知識了

原來標靶治療要做埋癌細胞基因測試
救命啊 多謝你！

而家仲等緊份報告 唔知擴散到邊個位 好擔心。。唉

我都有同佢講類似嘅說話

做到你做唔倒啦
坐喺公司張凳度嘔出嚟啦
就唔可以再走去番工

你地可能會覺得我講到有的誇張
不過我爸爸的而且確正正係一個噤樣嘅人

我有時望住佢-上一代人果種敬業樂業嘅態度
真係唔到我唔服

如果硬要迫佢喺屋企 對住四面牆嘅話
我諗佢會覺得係一種侮辱
甚至比死更難受

你做得好啱啊
佢地唔做嘅 你就比埋錢
幫佢約埋醫生
焗到佢地肯見為止

我會保重的，多謝你巴打

明呀，佢需要"被需要"既感覺，咁更加會令佢積極ｄ

加油，比最多時間陪佢

巴打 隻野好似好勁噤
不過唔知治療癌症嘅時候啱唔啱食
有無其他巴絲有相關資料？

加油 勇敢面對

傻啦 絲打你都係好心比個建議出嚟
唔好太介意誤導嘅嘢 好少事啊

最重要係以後學識咪得囉

去私家睇完(照CT/MRI/拎組織化驗之類)
有得做就去去HA排做手術

明白你這段時期會好辛苦
盡量嘗試叫自己睇開的

或者你可以試下從第二個角度去睇lee件事

成件事就好似上小巴排隊噤
佢地企咗喺隊頭 而我地就喺隊尾
架19座小巴嚟到 佢地上車 爆滿 兼開走埋
而我地就因爲遲咗去個小巴站
結果要等多幾班先上倒車

但無論企喺隊頭定隊尾

結果最後大家都會喺同一個目的地度 重遇

Sorry 1999 希望你明白我想表達嘅意思啦

加油啊絲打

我嗰陣同自己講， 唔好咁自私想佢留喺大家身邊多一日就得一日。
佢而家走咗對於佢同大家都係一種解脫， 雖然大家都好唔捨得， 但係已既成事實， 同埋佢终於唔使日日瞓喺張病床受折磨， 因為嗰種痛唔係我哋可以感受到了解到的。

同意 心境開朗
正面樂觀真係好直接影響病人病情

不過巴打個啊公真係一個好特別嘅例子
可以撐超過醫生估計個時間噤耐

可唔可以問下巴打 喺果八年半入面
你地家人同公公嘅日子係點渡過
會唔會成日都就住 擔心公公個病復發
而你公公除左樂觀 同返教會之外
重有無做其他特別嘅嘢
例如食療之類

會啊 接近係隨傳隨到
會盡量多的陪下佢老人家

聽醫生講 前列腺癌係無即時死亡性
不過後期病患者係無法康復
只能夠控制病情 同個病共存

佢生存意志好勁，因為想睇到兩個孫大

會啊 都同爸爸傾過末期治療
甚至安樂死嘅問題

不過暫時都只係屬於初步討論
未有實質方案提出

噚日同爸爸去私家打咗第一針
藥效係三個月

三個月之後會再睇下個藥力成效
先再決定下一步點做

巴打 你試下用我爸爸個case
說服下你屋企兩老

我爸爸就係因為一個懶字
攪到噤大件事

每次催佢去約個醫生做Body Check 時就 hea 我
又話個身體無乜嘢 又話遲下先 依家公司好忙

結果到自己wee wee 發現有血
一切都已經太遲
想挽救都已經無得挽救

好肥？

多謝絲打分享
我同屋企人 爸爸 其實都係敢諗
所以暫時都會同爸爸keep住兩條戰線

私家就幫手monitor住個病情
主要係打針 食藥 檢驗果啲 通通都盡量喺私家診所做晒

而公立就會排定隊 開定file
如果有咩病情突變
或屋企真係無錢去醫啦
噤就會翻去公立醫院求助

巴打唔好太擔心住
醫生有無話你爸爸係肝癌第幾期
我估可能係醫生覺得你爸爸個病未有即時危險性
所以先要安排佢等一個月

如果巴打真係好擔心嘅
我建議可以睇埋私家醫生
聽多一位醫生
攞多一個意見
一定係好事

我爸爸就依家喺私家睇緊
26號會去見埋公立醫院醫生

原來係噤解嘅
依家清楚好多了
唔該晒巴打

好多時 有病果個
真係會刻意隱瞞自己個病情或者情緒
目的係為咗家人或者朋友安心

佢地表面扮到好堅強
其實內心係好脆弱

你講得好啱
我地作為病人家人
可以做嘅
就係比多的關懷同鼓勵佢地
等佢地唔好覺得自己係孤軍作戰

絲打都唔好為咗公公離開嘅事
而唔開心同太過自責
加油

加油啊
二期係有得醫㗎
千其唔好氣餒

多謝你呀！

等報告期間係會好擔心
我收老豆報告之前果晚都瞓唔著

記得無論個報告係好係壞
都要時刻保持冷靜
問清楚醫生之後要點醫同點做

千其唔好學我啊

加油 會無事的

其實私家同政府用藥差唔多
開頭睇咗間好既私定決定用咩藥先
之後再轉返去政府 平好多

如果生存係會令個病人增添痛苦嘅話
我同意比佢走得安樂的 會係一件好事

但如果個病人係想活下去嘅
我地都就要全力支持佢
陪佢走到人生終結

我都希望我爸爸可以學似你爺爺噤
因為想睇到個小朋友長大
而產生超強嘅意志 並生存下去

利申 我有一個同父異母嘅弟弟 今年只得九歲

175高
170磅

人到中年 肚腩一定有

都係㗎

但暫時重可以負擔
會keep住睇私家
但遲下會喺公立開埋file
以備不時之需

要好好陪爸爸，多啲時間陪佢，食完飯要拖住佢隻手，膊頭同膊頭都貼住

冇經濟負擔既 辭職陪佢 一家人去短途旅行養育之恩要好好回報